林彥邦：鬼滅 — 神作嗎？不了

星期日，唔想講政治，轉口味，講鬼滅。
話說鬼滅 1 至 22 期，雄霸 ORICON 漫畫排行榜頭 22 名，算得上前無古人。
對，如此過譽的所謂「神作」，真的前無古人，看過漫畫原作就當知道，鬼滅不過是靠動漫救回來的、平平無奇的王道熱血，爽度還可、人設勉強合格、情節老套不堪，作畫水平非常普通，如此能稱神作，門檻難免太低。

先說人設，主角炭治郎最大的特質是啥？善良，其善、甚至近乎聖人的至善又從何而來？不知道，唯一解釋是，「因為我是長子，所以很能吃苦」，懶散至此，這…算那門子人物刻劃？
再來是萬千小女寵愛的伊之助，本來就是負責搞笑鬧場的（善逸亦然），那他的「性格」是甚麼？沒有，甚麼都沒有，難道就「莽撞」二字？
善逸也大致相同，就「膽小」、「好色」，沒了。
三角最大要角，性格就善良、莽撞、膽小就概括完畢，角色構造薄如 iPad，都是豪無舖陳的詞條式性格表現，他們難道是《三國志》武將，性格來來去去就那一兩個詞？
主角如此也就算了，歹角也一樣。
相信連上帝也無法明確指出，作為全個故事核心（對，他才是故事核心好嗎）的無慘，確實是心狠手辣滅絕人性，但整個故事中有沒有那怕一刻，交代過他這樣做的「動機」？永生不滅？那他追求永生不滅又是為甚麼？
不知道，恐怕無慘自己都不知道，作者也不一定知道，叫做無慘的他才是最慘的好不，莫名其妙當了全世界的壞蛋，結果就像為了毀滅世界而毀滅世的笨蛋沒兩樣。
更別提，他本來找了幾百年的「青色彼岸花」，他要長生不老的關鍵，跑那去了？突然跑出個彌豆子，舖了半套漫畫、無慘追逐了幾百年的伏線，丁點進展都沒有就突然一句「已經不再重要了」就完事？你那媽玩鳩讀者乎？
類似的敍事缺陷無處不在，例如一次又一次重覆「修練」、「打怪」、「主角威能」、「升級」的刻板套路；例如炭治郎一次又一次純粹靠熱血打倒所有敵人，似乎世上所有難關都能靠熱志克服；例如每次都是人物遇險就來個走馬燈回顧人生、而免事先舖陳的安排等等等…
還有，完來所謂創始的呼吸，是炭治郎的祖先「看」過一次就懂的東西，是創始呼吸太易學，還是那個祖先才是真。絕世高手呢…
不是說鬼滅並無是處，起碼沒有拖拖爽快完結，部份角色寫得還算有趣，但神作嗎？不了。

總結:不是說鬼滅並無是處，起碼沒有拖拖爽快完結，部份角色寫得還算有趣，但神作嗎？不了。

成篇九成都係講人設唔好
漫畫梗係睇畫啦,一句水平非常普通就了事
啲凡夫俗子根本唔識睇漫畫
鬼滅絕對係神作,作者畫技已超越葛飾北齋

實比人屌到仆街

睇過漫畫，中撚晒伏

講得好中呀
真係動畫救左套野 加上近年冇出色既大作
論漫畫 鬼滅 真係完全唔入流 中間d人 冇深刻既描述 個結果又鳩

青色彼岸花 同阿妹跑足成程大戰
真係好on9

唔識野

講得幾好等睇鬼滅fans反駁

其實我就覺得鬼滅真係好悶 無論動畫定漫畫

認同 但動畫嘅氣氛真係做得好
電影相信會更好 但漫畫就不了 等睇動畫發揮
利申 已買飛入場 兩刷

還有，完來所謂創始的呼吸，是炭治郎的祖先「看」過一次就懂的東西，是創始呼吸太易學，還是那個祖先才是真。絕世高手呢…

咁99%王道漫畫 可以唔洗作
同埋炭一早識晒成套日之呼吸，就算睇完都係加強左
去唔到緣一個level

類似的敍事缺陷無處不在，例如一次又一次重覆「修練」、「打怪」、「主角威能」、「升級」的刻板套路；例如炭治郎一次又一次純粹靠熱血打倒所有敵人，似乎世上所有難關都能靠熱志克服；

成個手法同one piece 一鳩樣 , 唔怪得日本仔咁鐘意

同埋成日都講 好賣唔代表最有深度
Marvel 都唔會拎最佳電影啦...

最佳電影好多時都唔係特別賣座

打咁多字鬼滅都係超高人氣
吠嚟做乜
好似啲笑9高官嘅人喺喥自high
未又係改變唔到事實

進擊的巨人世界第一

鬼滅仲難頂
次次唔夠打就玩回憶學新招

召喚鳩硬sir

王道漫主角性格一向都係夠簡單為主㗎啦，咁路飛夠可以用一兩個詞形容，就係on9。王道漫講求流暢同爽，鬼滅事實做到呢兩點，鬼㓕有好多不足既地方，例如伏筆冇收到，大戰唔吸引。但為屌而屌根本套套王道漫都係十九樣

昨日的自己勁過今天的自己

其實都講得幾中，正評

巨人世界第一

極懷念o靚仔時逢星期六坐51號巴士上大帽山落荃灣商場買一本少年Jump睇入樽嗰種熱情，神作嗎？真的

瘋狂甩手

諗起細細個「睇過」老豆跳舞⋯

one piece無咁鳩
得契仔試過一次回憶完突然變強

動畫有ufotable製作, 梶浦配樂, 仲搵埋LiSA唱主題曲
爆紅唔出奇

但係漫畫真係

我英 進巨？無大作？

完全唔覺佢啲畫技有乜咁神
葛飾北齋都拎埋出黎講

有排都未到神作
但亦未到shit

鬼滅三大柱: ufo 梶浦 LiSA

人哋咪話平平無奇的王道熱血 稱不上神作
鋼鍊呢啲王道得嚟又有深度咪叫神作
佢已經講得好中肯㗎啦 大家讚嗰時 佢指出一兩點不足 唔通又叫為屌而屌咩
事實係人哋唔夠深度 稱不上神作嘛

出比起 火影 op
再遠d 龍珠 或者 美少女戰士果d
你講果兩套 有可比性？

不嬲神作都係講緊動畫果幾集
漫畫垃圾唔係人所共知架咩?

葛飾北齋啲畫咪抄鬼滅架囉
好似最出名張神奈川沖浪裏都係抄鬼滅

明明主角好似無一次單挑王單挑成功喎
咁都叫勁咩

最頂唔順套野下下都老母回魂
成套野得佢一家人可以回魂幫拖

鬼滅真係完美展示咩叫樹大招瘋

佢曲到圓喎

好唔好睇係觀眾自己決定，有咁多人覺得好睇，你自己喺度唱反調好叻？

講得幾好真心唔知邊忽神

又話好唔好睇係自己決定
又話你覺得唔好睇就係唱反調

認同鬼滅唔係神作
但佢拎依幾把尺去度動漫有啲on9

火影世界第一

可唔可以問下"是啥？"係香港人會用? 一直以為台灣用

鬼滅廚講一句野都有咁多謬誤

睇完動畫 最深刻嘅角色其實係累

無人話佢神作

但大家鐘意就鐘意，梗係要打一大篇文出黎證明自己唯我獨醒就好撚肉酸

鬼滅最後一戰既劇情真係史上最垃圾

咁係因為海賊王路飛都唔係一套神作

一切既關鍵都係經費

鋼鍊宇宙第一

其實鬼滅個故事有好多野要補完
d 野飛到1999

Ufo世界第一

借post推廣下咒術迴戰幾好睇

鬼滅粉認真答鬼滅有咩好睇

鬼滅仔唔係咁諗

因為無出色作品所以你求其畫出黎舊屎就可以了賺到幾個億
你諗下make唔make sense啦

賺到錢唔代表套作品有幾出色
但代表到有幾多人by
而佢多人by你都可以話世人膚淺唔識欣賞真漫畫先會咁，但你話佢唔入流

_____不過是靠動漫救回來的、平平無奇的王道熱血，爽度還可、人設勉強合格、情節老套不堪，作畫水平非常普通，如此能稱神作，門檻難免太低。

只要你諗到嘅戲名
就可以填上去

角色動畫畫得好靚

屌你老母 跳下舞就救世界

最撚勁個柱 又係冇介紹

淨係話佢係最勁，屌你老母。

主角又係練幾個月就打大佬

神作真係笑撚死

還有，完來所謂創始的呼吸，是炭治郎的祖先「看」過一次就懂的東西，是創始呼吸太易學，還是那個祖先才是真。絕世高手呢…

咪就係，一個斬柴佬話學就學到嘅嘢

巨人 世界第一 巨人世界 第一

動畫係高質既
歸功於間製作公司
咁漫畫不嬲都唔係高水準
只係動畫帶起左套野
佢冇講錯

除左2年前跟雷利同之後學流櫻
幾時重覆修練又修練 又印象流up得就up

似乎世上所有難關都能靠熱志克服

咁最終戰死咁多人係咪因為佢地唔夠熱志

一句講哂

刀劍>鬼滅

冇睇過鬼源
但刮係聽LISA兩首歌已經覺得正

真心覺得唔係神作

但係就係中意

無ufotable 鬼滅乜都唔係

其實真係打稻草人
好似一直都無咩人話鬼滅神作
個個都係貪佢爽漫+動畫神救+人設大眾化易入口
鬧個班都唔知做乜, 當自己看破紅塵定眼紅佢唔係神作都紅得起？

有呀
次次臨死就回憶爆一堆唔關事嘅內容

打篇文出嚟做咩
咪一樣有班人拎住票房夠多 日本第一打飛機
講咁多一陣又話你鋼鍊撚巨人撚
又屌你自命清高唯我獨醒㗎啦

月之呼吸

好認同
唔好睇少爛尾對成套嘢影響
鬼滅就係好多小問題+爛尾（伏筆又唔收 ）

好記得當年睇AZ 一直都覺得唔錯
去到最尾：WTF?

正常，咁多人出現

AZ最後真係亂鳩咁嚟

真係諗唔明紅啲咩
睇完以為係放學播畀小朋友睇嗰啲卡通片

其實由頭到尾邊能到有人話佢神作
整個decoy出黎日日係度開post 反d無人講過既野 煩唔能煩

其實AZ得第一季 結局就係兩個攬炒一齊死
第二季係唔存在的（自我催眠）

鬼滅D人名特別繞口

其實得三集

初初睇覺得佢設定同死神好似

不過有樣真 佢節奏快完得快係好事

其實神作唔一定係要有深度先可以係
以前大把皇道漫畫都係神作
但入面未必有好多大道理
一環扣一環 解到伏筆 戰鬥畫得爽快 有特別設定
一樣可以係一套神作

見到呢2隻字就知作者係柒頭
BTW劇情的確好普通
本身準備腰斬只係動畫爆起左先俾佢畫埋個尾
利申:未出動畫就追開

立場新聞，垃圾新聞

魔法小神童加旋都好睇過鬼滅啦

完唔完到尾?
完到仲唔係神作？

其實唔關好唔好睇 神唔神作
係正正常常 唔爛尾 唔拖戲既野已經太少
大把撚頭作到唔知去撚左邊 但死都唔認輸 夾硬作D野去為寫而寫

睇埋漫畫嘅人相信唔會覺得係咩神作吧
漫畫真係

正解

啱啊 屌心諗條友見都未撚見過 我理得佢個backstory有幾咁感人啫 懶喺要煽動感情咁 睇到我幾尷尬

交代過他這樣做的「動機」？永生不滅？那他追求永生不滅又是為甚麼？

作者重睇吧 !

漫畫有交代無慘係為咗可以唔怕太陽光先做啲鬼出嚟, 佢本身唔係想要同伴, 所以唔會做太多鬼, 佢只係要一班手下幫手揾青色彼岸花; 另一個目的就係試下會唔會有鬼有特別體質, 可以克服太陽光 ... 所以當佢知道彌豆子克服咗太陽光後, 就主動出擊要食咗彌豆子 !

其實都係為反而反
佢咁受歡迎緊係有佢原因
不如分析吓佢有乜好過人，再諗吓其他動漫點解做唔到
佢就係贏在個節奏流暢唔拖
唔徒太多時間鋪排
睇得好爽
你睇one piece 嗰啲拖拖拖
你個故事幾吸引都無心機睇

林彦邦係乜水？？
破曬記錄仲唔神？
王道少年漫畫就係主角成長故事
睇漫畫/動畫仲要睇佢高唔高深
如睇書

換個角度咁睇~

鬼滅漫畫=毒撚
ufo=父幹
lisa=母幹

只要有強大嘅父母幹, 就算你係一個毒撚都可以升神;

相反冇父母幹, 毒撚什麼都不是。

你老人痴呆周街同人講都好既
廢事d人唔知你做乜9失憶

王道=友情+熱血+勝利
主角性格陰暗都可以係神作 e.g.死亡筆記
所以王道同神作的確係兩回事

但我唔覺得鬼滅有一環扣一環..打完下五點解要打上六 打完上六點解要打上四
哦 原來只係咁啱得咁橋 啲敵人自投羅網
而且伏筆你都覺得解唔到啦
其實講到咁 你都唔會覺得係神作啩

動漫

戰鬥爽快
動畫係嘅 漫畫就不了

王道漫畫劇情易入口 而且動畫整得靚咪多人睇

快餐店都有自己可取之處 但要捧上神台就

曲直難分

IPhone 不過是靠ios救回來的、平平無奇的智能手機，效能還可、螢幕顯示合格、外觀老套不堪，電量水平非常普通，如此能稱神作，門檻難免太低。

jojo 世界第一

點解王道熱血就唔可以叫做神作，每個範疇都有神作，成日拎鋼鍊標準黎比，有幾套可以做到咁，咁計幽遊白書火影one piece龍珠呢d全部都唔叫神作啦，同鬼滅有乜分別？仲要明明鋼煉係偏向寄生獸嗰類，話佢為屌而屌係話緊佢屌錯晒，啫係睇AV你嫌唔夠深度係咪on9先。我都可以話死亡筆記唔夠熱血所以唔叫神作

鬼滅睇嗰陣有一種 jojo1+2 嘅感覺 尤其是無慘 就係Kars+少少Dio 最後唔怕太陽=完美生物

的確鬼滅唔係一套神作
但用深度作為神作門檻其實又太過窄
好似以前嘅龍珠咁之所以係神作
係因為佢創造左歷史 龍珠好有深度又未必係
但打鬥 設定 影響力都係數一數二
SD都係王道漫畫 佢都冇咩大道理講出黎
但一樣係神作 所以唔夠深度/唔係探討一啲野未必做唔到神作
而鬼滅深度唔夠但其他幾樣又唔係好突出 所以唔係神作

鬼滅真係麻麻
而家呢一代冇見過大蛇屙尿

類似concept嘅bleach第一章屌打
都未講鬼滅d柱根本就係抄Bleach d隊長

逢紅必反

所以依加one piece 咪比人屌囉

咩都好過呀，加旋好好睇喎
d合作戰全部都好正，唔係輪流岀招
係個尾老土咗啲

Jo mud 9

最後尾上身果度成班人吹jojo 第三部添

的而且確未去到神作既
Btw最近睇緊咒術回戰
幾正

鬼滅fans:
林彥邦唔抵得呀
要扮獨特撚

漫畫畫功唔好而神作，有唔少
設定比畫功緊要

今期新番只追佢

one piece起馬有世界觀睇

其實唔係話鬼滅唔好，係佢唔值得去到宜家咁紅
咁樣嘅月之呼吸都畫得出嚟唔知編輯點做嘢

如果係比較差唔多時期嘅話Dr Stone 炎炎消防隊仲好睇
唔同類型嘅話極主夫道 SpyxFamily都值得紅

你試下放Hunter, 入樽 睇吓用唔用到

唔係話動漫就無深度
而係講緊一般人睇動漫係為左乜

作畫出色既地方係邊？

你覺得巨人比唔上你講嗰幾套？

鬼滅仔係呢種質素上面嗰iPhone ios比喻又係勁尷尬

我英唔敢講
但巨人劇情上應該完勝哂你個堆

hunter點解唔放得?

巨人只要正常完已經係鋼煉lv

爛尾邊緣WOR
我地等左成季俾人MINDFUCK

漫畫睇左陣已經棄左
真心唔明點解有人話神作

火..

巨人中間拖戲到冇人想睇

痴線

節奏快都啱嘅
但啲嘢寫到好片面
啲人物一多戲份就死鬥
之後先補返回憶

鬼滅動畫同漫畫 應該係兩套作品黎 太大反差了 只可以講未睇漫畫既 無咩野都唔好去睇 期望愈大失望愈大
但動畫黎講真係好高水準

原來係咁架
俾ufo呃左
睇動畫追漫畫伏到仆街
個結局真係除左dllm唔知講咩好

動畫畫面carry

終於有人講

證明唔止香港
日本都好多跟風撚

我睇漫畫
其實好一般

如果比佢破到千與千尋既票房紀錄
我覺得係日本動畫既恥辱

幾驚佢出個外國篇+宇宙篇

要玩快 甲賀忍法帖 先係神作
集集死人 故事簡單直接

我就頂唔順人設
主角還可

出金頭&豬頭已經燥撚晒底

好彩仲有彌豆子喺度「嗯～嗯～嗯～」

動畫完整左好多
睇埋漫畫好聽叫唔拖劇情
實際節奏差無劇情可言
而且佢畫風真係麻麻地
有時我以為睇緊One啲作畫

所以one piece打鬥都係咁比人屌
但係one piece係人物塑造同個世界觀上面起碼落咗好多功夫

最後30集嘅無慘：

無慘根本只係一個白卡佬

人地跟日本人口味黎畫姐

前期無亮點
後期靠珠世
由蜘蛛山打到上四都仲叫好睇既

上身成功咪變jojo3 囉

呢套野爭議就係出動畫前後個賣書數爭勁多倍

當年追犬夜叉 故事層層遞進有邏輯 人物刻畫豐滿 睇到感同身受
鬼滅之刀就係 一路睇一路屌 乜鳩垃圾屎 毫無邏輯可言 9唔搭8
升叻仲亂過龍珠 主角發個夢就變勁左 勁過虛竹中六合彩咁獲得百年功力 每個人物嘅敘述好多都唔到位
部野越到後期越垃圾 完全get唔到point 俾著係考writing D都嫌多

我冇話王道熱血唔可以係神作
不過同類作品 e.g. 美食的俘虜 唔會比鬼滅差 人哋啲設定嚴緊得多 伏筆又唔會唔收
如果只談爽度 就可以成為神作 咁好多漫畫都得啦 一開波就戰鬥 夠晒爽啩？

係大把人话佢神作 YouTube 到大把啦

利申：中意JOJO 巨人 鋼鍊，毒撚歷10年
呢樣真係唔關ufo事 係漫畫本身嘅優點
鬼滅出色在於描寫人物
角色刻畫得立體 有詳細成長背景支撐
感情含蓄細膩（呢種日本人好中意） 唔會煽情到over哂
動機強烈但合理 有愛有恨有憤怒同淚水 唔係空洞9叫式熱血
打鬥冇嘴遁 斬鬼時斬鬼 同情說話殺咗先講
角色死時轟轟烈烈唔拖泥帶水
前輩犧牲會令主角成長 理念有傳承
每次有角色死都係有意義有重量

動畫播之前富奸就讚過鬼滅（4卷書封）「希望：絕望≒ 憎惡：愛情，這就是我所會喜歡作品的黃金比率，《鬼滅之刃》真的讓我超喜歡的！」
無論漫畫畫功點普通 單論角色同感情描寫已經足夠有魅力令好多人睇落去
動畫嘅配樂同畫面好正 令情感更突顯 多啲人get到感動到
不過最重要都係原著有冇質素
的確冇左動畫 鬼滅嘅知名度可能得返依家嘅5%
但係冇左動畫唔代表鬼滅原著甚麼都不是
就算有Ufo幫佢整到幾靚都好 如果一套動畫只有靚畫面 但作為主體嘅情感唔夠深刻京紫 最多紅一季
冇可能紅到漫畫完左大半年 劇場版仲收40億票房

題外話
Jojo作者荒木飛呂彥出書講過漫畫三大支柱：人物 主線 世界觀
佢認為人物最影響讀者對作品嘅喜愛
角色方面上面講咗 劇情就穩陣王道Jump系冇咩特別
重點係鬼滅嘅世界觀都好出色
大正浪漫加日本古典元素
例如和服花紋嘅意思 封面背景嘅花語同角色嘅關係
角色設定嘅出生地係現實地點嘅古稱 中意嘅食物都係傳統日本料理
巧妙引用日本傳統文化 有美感又有歷史內涵
呢啲細節好花心思 考究起嚟好有意思

另外
根據荒木嘅漫畫理論 人物 主線 世界觀都係喺作品主題之下
個人認為鬼滅嘅主題食中哂日本人嘅喜好
因為描繪咗日本人最欣賞嘅生存方式
忍耐 無論幾辛苦都要忍耐
團結 就算只係做一隻兵仔 都毫無保留奉獻 犧牲自己成全他人
手足情誼親厚 師兄弟姊妹互相照顧
珍惜平凡嘅幸福同安穩 摒棄貪得無厭嘅野心
中哂大部份現代日本人嘅價值取向
係日本受歡迎唔係冇原因

某啲連登仔唔識文化 淨係識睇畫面就學人評價
想吹奏ufo 使唔使踩到原作一棟都冇？
如果鬼滅唔值得紅嘅 點解用重本請ufo動畫化？
啲逢紅必反連登仔個邏輯掉轉哂
X 鬼滅好彩由Ufo動畫化→ 帶挈垃圾原作紅
✓原作有潛質爆紅但畫面唔夠靚→需要引爆點→交俾ufo動畫化
話睇鬼滅嘅係跟風 不如諗下反鬼滅嘅係咪都係跟風
以為自己反主流好清高 咪又係睇都冇睇就喺度亂噴口水嘅路人甲

咁呢套真係唔錯喎

題材ok
歌同動畫正

唔係隻飛碟又點會咁紅

從前有條女鍾意咗柒頭MK仔，嫖飲賭吹樣樣齊。身邊嘅人都細心解釋條MK仔有幾差，但條女始終都係鍾意個MK仔。佢否認唔到條仔嘅缺點，但呢啲缺點始終改變唔到佢對條仔嘅愛。鬼滅就係呢條MK仔。

人會因為莫名其妙嘅原因迷上一樣嘢，可能主角鳩噏一句，已經可以觸動佢。人類嘅情感係唔互通，佢覺得好感動，你只覺得好戇鳩。

其實邊個話鬼滅神作
我未聽過

的確係
有交代過佢要分散d 鬼
唔比一齊。驚d 鬼仔會反佢

唔鍾意咪唔好睇，唔抵得人地爆紅做咩
利申：睇過，幾好睇，但唔覺得係神作

又bin

hf ubw 同一間公司整嘅 已經高下立見啦 個人覺得用櫻夢做結局可以拉高層次 但係小櫻幸福最重要

角色刻畫得立體 有詳細成長背景支撐
感情含蓄細膩（呢種日本人好中意） 唔會煽情到over哂

？？？？ 我睇漫畫版
冇你所講既野

部分認同 拎快餐垃圾食物嚟比喻就啱
開頭動畫帶頭帶得好 可以吸引到觀眾
但遲早一定會變做屎
平庸易入流 但唔會係最佳作品

初代日之呼吸係無慘全盛期都夠斬開佢九碌
學識但係nerf到仆街依點我受

畫作非常普通？認真？

殘體

我懷疑佢睇錯做另一個作品

漫改起碼已經有分鏡 要做的只係連貫返

小說改篇就幾乎由零開始咁濟 又要諗篇幅要點分佈
100%還原肯定太長 動畫唔適合 但有D位cut多了又驚新入坑的睇唔明

每當某樣嘢爆紅嗰陣，永遠有啲人係度指指點點話不了，眾人皆醉我獨醒咁撚樣，想睇有深度嘅文學作品躝去睇四大名著喇on9

認同
動畫內容不過不失
唔可以講話係神作只能講畫面精彩
睇埋漫畫屌你老母大BB on99

非黑即白logic
果然係弱智鬼滅粉

火影世一

高汁到扑街
博士好波

同意！
角色同故事設定都無深度，唔嚴密，無血無肉
但動畫確實係做得唔錯，補救左唔少

而加Ｄ人成日下下都叫「神作」，叫到濫曬
鍾意套作品 同 套作品係唔係神作係有分別

講回憶 火影忍者係咪no.1

Bigger fish in a small pond
唔係話唔好睇（動畫）
但同d經典神作無得比
漫畫直頭就差

你啱 咁紅既作品只可以讚
屌既就係獨特撚眾人皆醉我獨醒

你冇感覺就係佢刻畫得差？
感性每個人都唔同
如果可以喚起大多數人嘅感受 我就會話係一套感人嘅作品
當咁多人受感動（事實） 而你唔覺
原因會係咩？

漫畫唔算多啦

火影係動畫拖炸麻
其實火影人物塑造好好
只不過後期岸本唔識收,唔太識講故仔咁,但當中個個角色都刻劃得好好

咁同鋼鍊巨人係無得比既

火影係一直已經刻劃每個角色同留伏線
就算後期不斷回憶都唔太大問題
鬼滅係打之前連隻鬼叫乜名都唔叫
無啦啦走馬燈就嚟回憶玩煽情
已經無計炭狗夢入面學技

好多haters想借啲易拖埋動畫落水
一次過否定晒漫畫同動畫成套作品
漫畫真係不了

要不是ufo

鬼滅 連火影 one piece都比唔上

廿一世紀神作
係進擊的巨人 鋼之鍊金術師 之爭

有人覺得好睇 有人覺得唔好睇
好正常姐 咁介意人地講神作做咩

都無人必你認同

咁又無話呃既
UFO做得好係事實

全套講鬼故事仲多過主角群
真係好彩搵啱公司整

*迫

都

伏筆又冇解釋 彼岸花 boss由來

講真，神作真係算不上，但成功入屋囉

幾個月前我就話人設唔店 結果比人圍插

但係鬼滅之刃（動畫）的確係神作喎

其實應該唔止「看」過一次，漫畫度緣一其實同炭治郎個祖先住過一排，呢段時間學識唔出奇，絕對唔只「看」過一次

同埋本身都提過都有其他人學識過日之呼吸，不過學識嘅人都去唔到緣一個level, 同無慘會優先追殺佢哋，所以先會失傳，所以日之呼吸未必真係好難學，不過唔係個個啱用

有冇鬼滅粉可以幫忙解答下

無慘究竟想點？
研究青色彼岸花係為咩？
點解鬼怕紫藤花？
紫藤花係咪特定地方先種到？如果唔係全城種花咪無事，應該更善用Ｄ花先係．．．
點解無慘要豆彌子D抗體？
主角同炎柱識左唔夠２４小時，點解好似識左好耐咁？

一直想問但又怕俾人插

其實去到打上六都係唔錯
有無諗過作者就係畫到一半江郎才盡先要返鄉下

咪係睇完動畫比佢呃左
先去睇漫畫

kingdom都唔好得幾多...

hea畫個陣又無錯既
屌你草稿都照上

有人覺得警察好 有人覺得警察唔好
好正常姐 咁介意人地讚警察做咩

都無人迫你認同

1. 無慘想係太陽底下生活
2. 當年個醫生醫無慘時，將未完成嘅藥畀無慘食，搞到佢變成鬼，完成嘅藥要青色彼岸花，完成嘅藥可以令佢唔驚太陽
3. 紫藤花對鬼係毒藥
4. 唔記得
5. 因為禰豆子唔怕陽光
6. 因為炎柱同主角嘅性格係咁

總結：重睇啦

唔好咁啦你叫班鬼滅粉情何以堪

其實無慘係有動機ge ,
一個字 「驚」 ， 驚d鬼會反佢 所以心狠手辣 （好似佢父母咁害佢，當然係無慘自膠啦）。 驚死，所以要永生。

但成件事都真係有d膠。 咁就成為左大boss...

算係比較中肯嘅評價

連登仔講既野 幾時畫到超越鬼滅既作品出黎阿?

算係咁
有時覺得㗎仔同台狗特別on9先鍾意鬼滅op之類

草稿都照殺
我想睇

好似係你唔明佢問咩

好似日輪刀咁 有解釋係因為材料係用最高的山上面的鐵 吸收了大量陽光
所以你話日輪刀殺到鬼 我:

但係朵花係無 你答完等於無答 點解驚?因為對鬼係毒藥?咁點解對鬼係毒藥
個妹唔驚陽光又係 點解唔驚? 因為唔驚

所以對住班鬼滅粉
唔會叫佢哋重睇
而係叫佢哋驗腦先

有必要咁樣推到咁極端？
覺得鬼滅好睇 = 殺人放火？

咁點解鬼會驚太陽？作者個設定係咁就係㗎啦，有啲嘢無解㗎嘛，睇完咪算囉

利申，淨係睇晒成套鬼滅，睇完就算，唔覺係神作

真，正一大愛撚
嘥鳩救我時間
如果佢最後鬼化咗，殺死晒佢阿妹嗰啲
咁都算啦
真係不知所謂

青色彼岸花唔係解作係唔食人既鬼咩？因為彼岸花本身係紅色，沾左血
同埋睇鬼滅當係欣賞動畫創作咪得lor。同marvel 電影一撚樣，marvel 套套咁高收視唔通佢個故仔好有深度咩，d演技又廢，你叫馬國明拍iron man分分鐘都係咁上下收視，你睇spider man換左咁多個都咁收得就知大家唔care個演員，充其量叫做睇開個個演員就覺得佢做得似。

無慘

雖然碟嘢食好難食 但係因為我唔識煮所以唔屌得間餐廳

雖然個球員踢波好屎 12碼都成日射唔入 但係我踢得仲屎過佢 所以唔屌得

雖然黑警仆街 但我要做到白警先有資格批評黑警

真係哭𠹌咗

如果當大岡好返變小岡係ending，hunter 都好佢十條街

漫畫個畫風分鏡 其實都好大影響
唔係套套都靠動畫...

電影真係好好睇，比動畫做得更加仔細更加靚。我睇了。

鬼滅粉果然係弱智
知唔知咩係類比呀
乜撚嘢用鬼滅好睇對比警察殺人放火
鬼滅好唔好係對應神作
警察好唔好係對應盡忠職守
個重點係喺介意到呀on9
我唔認同嘅嘢俾人吹到過譽over晒
咁我咪介意囉
係咪介意又唔撚俾呀鬼滅粉

Know how 同know what都唔識分
鬼滅粉真係弱智

開頭睇d招
水之呼吸 雷之呼吸 好似都叫make sense
屌你老味 後味乜撚野蛇之呼吸 戀之呼吸真係痴撚線設定

利申：睇龍珠大

我都係，啲人吹到神作，但啲劇情真係好普通，有啲位直頭睇到有啲悶

連登仔反開嗰堆都係神作
刀劍

乜好多人話係神作咩 點解日日都有post講鬼滅 我諗多數睇過漫畫嘅人都會認同動畫係救咗漫畫 無可否認動畫真係做得好好

真係認真睇op嘅人
根本就係睇 世界觀 同 回憶
呢兩樣真係冇乜漫畫比得上

如果最後炭仔用尾獸砲殺晒自己友
咁就真係神作

巨人就算劇情幾好
一日仲係個垃圾畫功 一日都上唔到神枱

有無邊d係公認神作
等大家有得參考
我心目中係鋼鍊and 小圓

鋼鍊係03果套

爛尾啦

動畫都改變唔到劇情冇鋪排、角色薄既問題
而且動畫都好得去邊，第一集就已經有段企係度內心獨白3分鐘，好尷尬

只係同期無對手，一浪不如一浪

hunter dn?

其實神唔神作就見人見者
你睇市場出到黎個反應同成績就知
不過個人覺得係ufotable神

個設定係鬼驚太陽
然後有隻鬼唔驚太陽又唔洗解釋
即係One piece有日路飛游水勁過菲比斯都合理

又唔駛因為佢紅踩到一文不值
連載嗰時咪一樣個個捧上天
上六、上三、上一故事都好，令人印象深刻
由打上一開始的確有慘烈大戰feel, 打到所有人殘既殘死既死
彼唔彼岸花咪同點解有惡魔果實、點解有念能力、點解甩曬頭髮就可以一拳打爆地球一樣，旁枝末節黎啫
出場既人物背景都叫交代曬，每個up 得出名既角色都有自己故事，該死既人又唔手軟，講真算係良作之上啦

我由頭到尾都冇讚過鬼滅，只係指出一個現象，你似乎閱讀能力欠佳喎
btw連登仔係咪成世都淨係睇鬼滅鋼鍊？利申有睇

話人唔好將鬼滅對號入座
自己又將鋼鍊對號入座
咁你就咪撚叫人躝去睇四大名著喇on9

鋼鍊 小圓 命運石之門 寒嬋 死亡筆記
未完待定：Hunter no game no life 巨人
上面呢啲應該比較少爭議？

我自己私心：四月 秒5 konosuba （同相同類型比）

小圓咪又係聖人中既聖人
除左斷頭同百合之外，小圓有咩咁神
啱啱完嗰陣都比人喪屌啦

但係99%王道漫畫會直接同你講，主角就係天生有血統令佢咁勁咁易學到失傳必殺技，或者有神獸附體借佢力量，吹咩。
即係等同直接講緣一係碳碳祖先or碳碳係緣一轉世咁，但鬼滅唔玩呢套

鬼滅淨係話緣一係祖先朋友，碳碳成家都係普通農民
結果就變成又想塑造普通人主角努力變勁，但又諗唔到理由畀佢贏，唯有夾硬開外掛

睇個動畫都係輕鬆吓啫

你污蔑我係弱智鬼滅喎，但我睇完漫畫覺得麻麻地要同你講？我覺得巨人鋼鍊好睇過鬼滅又要同你講？

幾好，d戰鬥設定說明好有條理

我睇動畫都已經覺個節奏好怪
快係快但表達個方式令到感覺係急

係囉
深度根本唔係評價一套動畫最幾要個幾個標準黎
無啦啦講咩大把動漫有深度

其實依家D鬼滅fans同以前justin bieber d fans一樣
因為爆紅就一朝得志 遇到D咩反駁都剩係用人氣黎反駁人
過左十年八載就好快會自然淘汰

其實只要套野唔拖唔暴走我覺得都算係咁
殺老師
鋼練

利申冇睇鬼滅

人物刻劃太表面 淨係講人設感情表達近期個套海盜戰記都嬴鬼滅九條街

係王道漫畫式微下 佢叫做屎忽撞棍咁跑出囉 咁佢起碼好過同期個啲回合制漫畫既

未有動畫邊有人捧鬼滅
你係咪搞錯左暗殺教室

連載果時個個捧上天？我哋係咪生活喺平行時空
定你講動畫？

彼岸花同個妹個設定問題在於 呢啲係明顯應該要有補充/解釋的地方 因為唔解釋就同原本設定有衝突

原本設定：鬼只驚太陽
追加設定：日輪刀對鬼有效 因為佢材料係嚟自最高果座山的鐵 吸收到大量陽光所以對鬼有效

無人會追究佢原本設定係點嚟/問點解鬼會驚陽光
但係如果無啦啦追加設定話日輪刀殺到鬼完全無解釋 咁咪有問題

出場人物背景叫交代哂？似係出完場就排住隊領便當多死前加返D回憶就算 仲要個個都係咁

客觀講篇幅問題：得200話 D柱去到4分1先出場
係阿個個都有故事 連卒仔鬼都要加D故事
但問題就係變相令重要人物描寫嚴重不足

死亡筆記

王騎正咁多

上左啦咩？

唔好咁啦班鬼滅粉成日話鬼滅最強就係人設感情表達

[url][Jump] 鬼滅之刃漫畫討論區-捌之型

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

上三嗰排個個都讚不絕口wor
又關動畫事？

HXH已經兩年冇更新過

除咗日本鬼滅，大家都可以關注吓香港漫畫！

是咁的，有個傻仔搞咗個漫畫連載

其實彼岸花有
漫畫有一格畫左炭治郎回憶入面有一棵花
好多人估會唔會就係青色彼岸花
即係炭兄妹可能細細個就接觸過青色彼岸花
你可以話佢無用對白交代清楚
但其實要解都解到，都唔算係咩不合邏輯既設定黎

反而珠世啲毒就真係鳩咁黎

屌你老味劇透仆你個街

希望更新返唔好再寫小說

等個孫燒比我睇算

廢話咁多有咩用
鬼滅用實力証明左一切

月刊有咩問題鋼鍊都係月刊

Agger...一開始好多人話好睇
諗住應該好掂啦
點知我睇左幾集睇唔到落去

就算咁都想睇
只要唔爛尾，咩都得

電鋸人，仲未出動畫已經有勁多討論，一堆人畫mkm就唔洗講啦，甚至有一堆FANS為咗睇動畫而整啲二創動畫短片，上youtube查吓一大抽，日本歐美都有人整。
反觀鬼滅未出動畫前根本冇乜人討論，出完動畫hit咗先有人喺到畫二創圖刷人氣，高下立見。

讚一個角色塑造得好就係捧上天
咁依家海賊王御田夠寫得個個讚 係咪又係捧上天?

多人睇就已經係成功作品

鬼滅唔係神作
但係鬼滅同火影死神海賊王Jump三本柱格硬要放一套上神枱
咁我寧願揀鬼滅

利申 : JOJO世界第一

不嬲神作都係講緊佢套動漫
唔知點解個個都以為講緊漫畫/劇情仲要咁大反應

咪即係鬼滅都有可取之處囉
我只係講緊啲評價唔駛咁極端
鬼滅唔係神作
都唔會係難睇

逢紅必反嗰班囉

不過唔拖肯完真係抵讚
人大左唔敢開新番
驚有生之年睇唔到

鬼滅不過是靠動漫救回來的

又一條撚樣將動畫講成動漫

成個post都係講緊個評論中肯
冇人極端咁踩過鬼滅 唔好咁敏感

剩係炭老豆咁潺都扑咗6件出來都唔合理啦

動漫=動畫+漫畫

上得神枱自然多hater, 個作者唔鐘意，咪無視呢套野囉，寫編文踩真係好肉酸，但事實好明顯係鐘意既人更多

例子iPhone

其實係因為佢已經冇貨 最尾月之呼級斬月亮出黎同無慘鳩fing真係連登post入面d fans都忍唔住笑

邊個話漫畫淨係睇畫

一拳超人原作版睇過未

公道啲講火影死神海賊王
200集個陣都仲幾好睇
鬼滅已經爛左尾

劇情的確麻麻
勝在有噱頭
噏句X之呼吸就有技出
同當年火影跑,鋼鍊啪手咁
容易帶起潮流

篇文中肯乜鳩
用好賣黎夾硬話鬼滅係神作/過譽
lovelive夠好賣啦，唔通又係神作啦wor
即使fans都其實無乜話過鬼滅好神乜柒柒
本身就打緊稻草人

漫畫尾段咪有班友開埋d曲線po引戰
之後入哂漫畫pond fans數
就係鳩sir搶住開po個排

我懷疑前世做錯事 今世追HXH

Jump前台柱來講 我覺得死神同火影肯完都已經好好

唔係最佳但最賺錢
夠啦

其實佢講得已經好客觀好持平
例如無慘由頭到尾動機都係怕死所以要做壞人要搞鳩全世界咁呢啲理由真係好鳩屎
搞炭隻狼一家又因為咁啱路過
真係幾hea作得就作
我前面都重有啲期待佢收到呢啲伏筆同線得啲人立體啲
但作者真係冇料 係令人失望

同埋無慘個動機先最撚有說服力
一出世就活喺死亡陰影下，所以驚死而且覺得自己以外既人完全唔重要
而且始終如一地卑鄙同自我中心
簡單、直接
就好似jojo第二部卡兹咁，點解想變究整生物？因為想變究極生物囉
照篇文個邏輯jojo都係垃圾啦

打稻草人係你 我追左10頁都唔見個post有人極端咁評價鬼滅
你可以話篇文係趁佢電影上畫喺度R熱度 但佢篇文咁都唔中肯真係笑左
你舉例話上三呢D寫得好有可取之處 佢篇文最尾咪寫部分角色寫得算有趣
你同篇文嘅角度睇法係一樣架喎 你話篇文唔中肯係咪姐係你都唔中肯?

睇吓漫畫最尾無慘嗰戰啦，又爛尾又拖戲。

死咗又爬起身，死咗又爬起身，死咗又爬起身，同一個套路你一個凌晨連玩三次？？啲柱仲會突然詐屍幫手斬多下。結果太陽升起就贏咗，妹妹跑咗廿幾集為咗攞個尾彩。

即係戰鬥通常係為咗有張力刺激或者鬥智之類，會用一大格去畫啲動作，咁畫足十幾集都正常。但咁無聊o既boss戰都拖咁長真係服咗。
然後無慘視點條主線朵花用一個角落頭咁細格就解釋晒

就快1000話都仲未肯完

無慘呢啲boss既性格設定好多經典漫畫都有
卡兹、白面者、父親大人都係呢種除左一己私利外就無乜理念既人
無慘柒唔係柒在佢同動機，係柒左玩鞭無特色
話佢動機無聊本身已經好撚無聊

坦白講，鬼滅連鬼眼狂刀都不如。當年鬼眼都只係中上作品

你死啦 個班鬼滅fan下下起哂鋼亂咬人
立場登D咁嘅嘢等執啦

先唔講長篇同短篇先天上差別 伏筆唔收呢D嘢

鬼滅係叫做無拖劇情 但同樣都無發揮到短篇故事優勢

短篇故事就係要預咗人物描寫的位係會緊張少少 得200話
但D柱同上去到4分1先登場 上弦鬼就仲後
仲有Boss描寫又係好少

但明明唔計主角團 佢哋係重點人物嚟

整體上前期節奏太拖 後期唔夠時間描寫人物
（係咪直接影響就唔知 可能原本唔係預咁短？）
就算不停派便當都係無感

其實不然
要睇究竟係將打鬥當主體定故事
將打鬥當主體有龍珠
佢擺明車馬同你講打到地球可以爆炸嘅都唔係人
唔係一個偶然唔知係點彈出嚟嘅人
以故事作王道主體有hunter
佢獲得能力嘅方式唔重要
佢能力表現嘅就係人物性格

而無啦啦一個普通人睇兩睇就識絕世武功真係唔係一個太好嘅手法同令人接受嘅解釋...

又唔係動機無聊既
無慘蠢撚過狗囉
搵左幾百年都搵唔到
原來係日頭開花
以佢既實力 寄生獸簡簡單單幾十話都講到啦
點會唔支配人類整勢力幫搵呀？
彌豆子無啦啦有抗體可以求其話撞彩就算
無慘又會覺得食左佢就ok
蠢過隻狗

所以咁就算係極端評價鬼滅? 最多話佢理解錯左
同埋你話鬼滅fans冇主張鬼滅係神作 可以望望立場篇文fb下面嘅留言
可能你冇咁諗 但你一個人唔可以代表哂所有鬼滅fans
記住樹大有枯枝

睇過一次咋，真心唔記得有無講過紫藤花係咪要種係特別環境，無提過又唔種到全城都係咪當佢係bug, 我無咩所謂，不過鬼殺隊都係暗中活動，無被政府認可，叫人種到全城都係應該都無咩可能

所以咪話篇文評得柒
呢啲純粹惡求長生既boss喺漫畫界求其撈都撈到十打返黎啦
照佢個角度去評全部漫畫都食得屎

見到佢拎父親大人黎比就真係好好笑
父親大人想得到真理嘅力量背後嘅深意同最後愛德贏左真理嘅對應根本係將成個結局都升華左

邊個黎？

用一個錯既切入點去做標準
但原來呢個標準根本反證唔到角色塑造既好壞
咁已經唔可以叫中肯啦ching
條友都係趁墟出黎搞下笑啫
講純粹善既主角，有邊個片面單薄得過小圓入面個小圓呀
我就係講緊，佢嗰啲所謂「評論」都係比兩邊人對號入座鬧下交，無內容嫁wor

有咩深意呀，我又想聽下wor

其實係咪炭治郎之歌果幕
搞到吹大左

其實套野又冇啲人講到真係成套垃圾咁,不過絕對唔值得咁紅,電影甚至將同期同公司既既HF鋒頭完全蓋過唔講漫畫啦,畢竟套野都係出咗動畫先紅到仆街,漫畫劇情根本一啲突出之處都冇,畫功又唔出眾,成套野只有4.5分左右,但都唔算垃撚圾既地步。
去到動畫,其實套野24集都係得打箭嘴鬼/踢波鬼同蜘蛛山嗰度叫有趣啲,其他都係悶到仆街,不過我都明,因為原作就係咁撚悶冇計,但的確我見到19集既水準都嘩咗一聲,真係高質,不過都係掩蓋唔到成套野overall始終只有中下水平。
我真係睇唔明到底係邊度睇到潛力見到鬼滅會紅而去掉晒所有最top既資源落去,一流既歌手,一流既製作公司,一流既聲優,跟住加上一堆明星宣傳,social media 又瘋狂見到,去到今日咁紅我覺得呢套野始終係例外之中既例外,蜀中無大將廖化作先鋒既佼佼者。

利申電影都會去睇,本身鍾意睇戲+想睇下ufo可以將呢段昇華到咩地步

我睇jojo都會覺得佢啲情節老套鳩屎
設定前後唔一致
漫畫分鏡可以話差
八部入面最好睇最自然得sbr

我唔會話佢動機唔合理嘅
只係有少少hea囉 我係有啲期望佢會扭下橋作個大啲嘅原因出嚟
終於佢都大廢周將 好多動作
唔係一個正常怕死嘅人會做嘅嘢 你怕死就唔會周圍搞事 行事都小心啲 但無慘完全係自信的表現
唔係好一致咁囉

對知識嘅渴求貪婪vs越過真理放棄鍊金術
鋼鍊可以咁多年黎都係大家心目中嘅神作唔係冇道理嘅

睇Facebook comments , 可見鬼滅fans 大部分都係弱智 + 冇邏輯 + 玻璃心

以為想講啲乜
咁即係一己私利啦
白面者代表由孤獨衍生既忿怒
vs
主角由人與人互動建立出黎既堅強添
呢個係正反襯托主題個功力問題
我對嗰啲boss動機既描述仍然係正確嫁wor

咁你點睇03果套
唔係幾鍾意09果種畫風
雖然呢係先係原畫畫風

要講 應該拎Hxh 有得睇 已經好開心

鬼源的確唔係神作，但佢啲point真係唔係好掂
最終決戰拖到仆街都可以話完得爽快

link

咒術好撚好睇電鋸都正

一拳超人原作係吹奏個分鏡神
而鬼滅打鬥分鏡係係屎黎
多個一個人出招既時候畫面好似打風咁
然後下下講完一句野就大畫面
屌 都唔知打緊乜

俾動畫救咗套野？
緊係啦我大ufo做喎 鹹魚都救返生啦

不過套漫畫又未至於真係咁廢嘅 係bug有d多姐
同埋篇文都有bug啦 有講到架

其實無慘係好小心
幾百年黎除左佢主動出機外成個鬼殺隊無人揾到佢，即使佢覺得殺鬼隊係垃圾都好
而幾百年終於比佢等到唯一既彌豆子，先會主動出擊
即係你平時見到曱甴會避，但如果到大掃除嗰刻會主動去噴殺蟲水一樣

同意你話讀者一定有期望過佢扭橋佢啲大原因出黎
但無慘個設定喺邏輯上係完全無問題
只係佢既行為好無趣

是旦啦，睇套動畫咁撚認真做乜，仲細咩？仲係中二啊？

連登仔: 呢一幕就足夠封神

成班傻鳩get唔到係度負皮

歌曲同分鏡救返套作品

是但啦，反而冇人陪我去睇

小圓>>>>我英 鬼減

鬼滅*

乜野叫中肯既評論
比如我話主角團同無慘個性格衝突一啲都唔強
你話無慘好自私咩？
事實上除左炎柱之外，其他柱都無好努力咁保護過普通人既性命，風柱蛇柱嗰啲更加係覺得自己咁撚勁殺咁撚多鬼死幾百個普通人都無撚所謂
根本就做唔到自私自利vs捨己為人嗰種衝突
明明只係一班復仇鬼，又要用對白講到懶係悲天憫人
反而最後大戰啲普通隊員衝出黎擋刀個感情仲強烈得多
甚至我可以話成套鬼滅都無一個理念去貫穿故事

至於咩主角性格平面
史上最撚平面大愛嗰個主角叫小圓，但小圓依家都封神
單動單純無聊既boss更加係多撚過恆河沙
條友嗰啲pt根本唔撚係pt黎

漫畫風格真係唔岩我，動畫係幾好睇，但未去到神作

十鳩幾頁都冇圖
把刀噴月亮

點解仲有人睇呢個林彥邦

動畫動漫都未撚識分就收檔啦

以前未有動畫個陣個個漫畫post
除左結局個陣大家都話好好睇
個陣問有咩漫畫好睇個陣好多人都推介呢部
點解而家鬼滅會變左過街老鼠

推呢個

睇動畫為輕鬆都只係一部份人既諗法

日本好多導演會用動畫講深度野 因為整真人電影成本高 演員難控制 咁動畫喺日本成熟
喺日本用動畫講自己既故事都係好普遍

不過我覺得鬼滅本身就輕鬆野 唔洗追究深度
佢係少年jump既產品 呢本野有趣先係重點
只係呢幾年受眾成人化 先加左多既元素
在一部本身就唔係賣深度既漫畫評深度
有d吹毛求疵

無疑 鬼滅動畫係出色 佢既出現 又帶起成個動畫界 但就真係算不上神作囉

唔講深度 淨講個故事架構 人物塑造
有睇漫畫都知佢個人物塑造除左炎柱外
其他人都係靠回憶做出黎 平鋪都冇呀係
就好似石頭爆出黎咁 逼你硬食咁款
個結尾唔上唔落 好普通 令人有種
「吓！完左拿?」既感覺

咁都食負皮，博士用心良苦

最後嗰段
另外佢帶頭做壞漫畫界個風氣
最緊要劇情夠速食大路動畫化到
其他幾劣都無所謂

連燈仔反就應該好睇

識日呼 屌成晚都得

其實老老實實幾時有人講鬼滅係神作
我就唔多覺啦

玩橡筋細路
諗起大雄

19集畫得幾好都冇用啦，本身嗰集都好撚鳩，回憶跳part 老舞就學識新招
btw 唔覺嗰集作畫有咩咁特別，典型ufotable 囉，落重味精

依家動畫太多異世界同後宮，第一次睇呢啲題材ok，但依家一季至少有一半都係啲咩轉生異世界就有一大班波大沒腦嘅女倒貼，相比之下製作好嘅鬼滅紅又唔出奇 btw雖然題材唔一樣但冰菓屌打

大致上都認同不過無慘好似係想喺陽光底下生活先想要青色彼岸花
講錯唔好屌因為鬼滅真係唔深刻

海賊王起碼有d位王道得黎睇得下
雷神果到ko全套鬼滅

我諗睇開動畫嘅都唔會覺鬼滅係神作
純粹動畫吸引埋我去追漫畫
我諗有睇埋漫畫完結嘅人，都無可能會覺得佢係神作

講動畫，佢足夠吸引到我買單入場，就係咁
唔係買得飛入場就覺得佢係神作
唔需要講到入場睇就一定係死忠

睇完漫畫再睇動畫嘅我除左特效係一流之外諗唔到仲有咩好好睇就緊，但神作真係冇乜可能，套野帶岀黎嘅意義除左永不放棄嘅精神就冇野講，簡單黎講我覺得係類似聖鬥士嘅情節，但聖鬥士好睇過鬼滅好多。對比鋼練，eva果類邊有得比

啱
火影忍者世界第一

感覺鬼的角色描寫比主角群立體十倍

唔好咁咁始終鬼滅fans大量中小學生

佢起碼show 到比我睇佢有比錢整歌有心整好動畫
我當支持動話業

其實仲有聲優
我係因為聲優決定追落去

我記得漫畫睇睇下冇再追落去
劇情真係唔多吸引，普通
動畫出左先睇黎轉頭

鬼滅個人物太單薄同埋個動機轉變真係幾奇怪
其實睇完成個故事都覺得冇咩記憶點
有陣時覺得d鬼仲深刻過主角團
個無慘又係咩故事都冇
搞到個boss戰都唔係boss戰咁
炭治郎又冇成長啲咗咩
成個故事線又太線性太理所當然

咁諗翻其實同天元突破個故事結構差唔多
但成件事你又唔得佢會唐突
角色又一定嘅深度
天元可以話係比鬼滅更有資格的神作

你嗰堆唔係神只係經典
經典多人鐘意又唔代表佢神

我覺得聲優都贏 花江喺日本網上嚟講都係聲優人氣最top，同賢章工口嗰堆，後生跟得貼潮流又放得開去玩，可以生兩個女都幾廿萬retweet
加埋開youtube，聲優做遊戲實況真係最成功係佢，令到好多小朋友識佢，應該好多人一開始見佢做男主先睇。
主角團仲有下野成日上電視，松岡已經好出名，櫻井孝宏一開場就算係救咗佢兩兄妹
相信好大部份錢係去咗請聲優，俾無慘殺嗰堆下弦得一兩句台詞但全部都係一線，猗窩座仲要係石田彰
其實簡單講ufo dum咁多錢落去好難唔爆，夾埋天時地利人和爆到七彩，有運

我講出色既大作 你邊隻眼睇到個神字

咁你嗰堆都唔出色，只係多人鐘意
進巨超咗你個堆班

再諗吓其他動漫點解做唔到
咁點解其他做到 鬼滅又做唔到

連登仔反得

睇黎香港上會紅到仆街

屌真係好煩
老老柒柒我自己真係未聽過有人話依套漫畫神作
只係見到動畫人氣好撚高咁，緊住就有班精英毒撚走出黎話人唔係神作，大撚把作品仲好睇仲有深度
到底係全世界打緊稻草人定我識人少

小弟P牌正評唔到，呢度comment俾個like你。我好認同ching你講嘅野，我一路睇落去睇曬成個漫畫。入面描寫人物，感情刻畫係細膩且相當深刻，每每睇到我相當感觸。

無慘係窮兇極惡之外，亦都有堆令人冇辦法同情嘅鬼，但係有啲鬼都有佢地嘅無奈，係因為人嘅惡意令佢地走投無路 (狛治，打鼓佬，墮姬兄妹等) 可怕嘅唔係鬼，其實係人心。只不過係成鬼之後有力量危害人先體現出黎。

鬼隨便殺人一方面老實講咪同人殺豬殺牛一樣，人命嘅重量喺長生不老嘅佢地眼中算得係乜。另一方面睇返某啲鬼未成鬼之前嘅遭遇，往往係受到唔同嘅欺壓，毫不掩飾嘅惡意對待，導致報復社會嘅心理。變得強大之後，可以對討厭嘅人類生殺予奪嘅時候，當被剝削者變成剝削者，當然係快意恩仇，有幾多殺幾多。唔難發覺其實人嘅惡意會孕育出更大嘅惡意；而一次小小援手就可以令人如沐春風，銘感五內。日後或者會去幫助其他人，形成一個善意嘅連鎖，世界都會美好啲。例如炭治郎精神世界入面發光小人帶路嗰part就體現到出黎。有睇有留意就明，冇睇唔好問我。現實例子就係好似打lol咁，你見到隊友打得唔好，你去鬧佢嘅話，佢只會不爽，跟住打得越來越差；相反，如果認同佢嘅努力，俾啲正面建議佢穩住，叫佢加油，唔好放棄，如果佢係正常人，呢招點都有啲作用。如果多啲會鼓勵人嘅玩家，少啲toxic player，慢慢個community會變好，以小見大，我相信呢個世界係需要多啲欣賞同讚美，少啲惡意批評。

Btw，有好多人嘅常態就係鐘意挑人錯處，又唔抵得人好，好似咁樣自己就有優越感。每每嗰啲有諗頭出黎創業嘅人，成功左。總有堆人話，梗係啦，靠父幹。全靠自己嘅就話，佢好運啫。大佬啊，俾一大舊錢你，你係咪就可以搞到壇野出黎吖? 唔好下下否定人，背後付出左嘅努力，你睇唔到啫。批評其他人各種不足之處唔會令自己進步，反而係欣賞值得欣賞嘅位，去學習，會令自己變得更好。

上面有啲離題。講返鬼滅啦，我覺得話鬼滅一啲深度都冇嘅，可能係冇用心去睇，冇去反思，揭過就算；又或者係眼裡面只係裝滿鬼滅做得唔好嘅地方，塞住心胸，冇辦法細味入面精彩之處。

鬼滅話係神作我都覺得差得遠嘅，個plot係散，又各種越級，回憶殺多到笑，仲要最終boss打鬼咁耐到頭來嗰part真係冇乜內容，又回憶殺，真係爛尾。但係感情位，人物塑造呢啲位其實幾好，幾細膩，都真實反映到人性。某程度上都有啲勸世野，係睇你領悟到幾多，唔會係一棟都冇。想插就插啦，comment得都預左。

一定 前晚勁多小學雞cos鬼滅

佢地眼紅到仆街

睇小說？

香港人可能無咩感覺 但依套野撐起曬日本經濟 喺日本人眼中上曬神台

感覺幾似異獸魔都

Ufo:作畫水平非常普通? 我屌你老母呀？

睇呢個算啦

我都係見好多人話好睇就去睇
睇咗3集之後覺得好悶
完全冇令人想追落去嘅feel

比個LIKE 你

鬼滅既世界觀分得太清楚啦

屌 講咁多林彥邦你咪又係睇

係呀話緊你呀林彥邦

無計～呢套嘢好恰人
動畫比起漫畫太少提及故事背景跳得好快～
但漫畫講既內容多～ 但易於沉悶

世界觀- 漫畫勾畫得清楚 相反動畫就反而無咁明顯

原來我唔係人

X2
票房收得係事實

個設定同死神差唔多
不過死神內容豐富好多
由日常篇到十刃篇

老實講樓上巴打好多都剩係講鬼滅唔係神作 普普通通正正常常
但又有班鬼滅廚會出黎屌鳩佢地
咁所以有冇人話鬼滅係神作
有時唔係要講到出口先代表有人話佢係架
我話鬼滅唔係神作 又有人否認我 咁咪即係有人覺得鬼滅係神作囉
點解咁多人仲講咩 冇見過人話鬼滅係神作
明明成班鬼滅廚連鬼滅半句壞話都唔比講
Btw鬼滅單論漫畫劇情、畫風、設定都冇咩吸引力
再加上個尾崩壞式咁爛 真係只係值普通作品既評價
就算講佢最擅長寫既感情 對我黎講都係得上三吸引少少
有好多人話睇炎柱死睇到喊呢d 我真係冇咩feel 唔知大家點睇
後期死柱都好似冇咩悲壯感 好似隨地死兩件都冇乜野咁
結局bug又多 我完全唔明點解無慘點解驚左幾百年，竟然等佢d上弦死曬先出黎打係都要一打九 一早一齊上班柱死左十世啦
仲有 最後得上5冇新替補 個個追緊果陣知會唔會係翻轉劇情既重要人物 如果從來都冇新上5

電鋸人就神

佢最賺錢關我咩事 m記都好賺錢 係咪又吹棒到上神台

你鍾意啦 你認唔認同我就無所謂
我睇唔到呢到係動漫台 Sorry

只係想講有班對「神作」過敏的人不停開 po

我出番去先

個世界觀太大 太多伏筆 唔係話完就完
近排而家feel到佢想完嘅迹象
佢聲稱5年內會完到

動畫界的akb48/深田詠美/中共

不要再說了
炭頭個鼻又聞到嘢啦 係悲傷嘅味道

天元賣點 就係超熱血
佢做到佢要做嘅嘢

至於鬼滅.........

熱血一向都係日本王道漫要素之一
神作級嘅龍珠、男兒當入樽大部份都係靠熱血克服難關

公道講啲配角後面都有成長

除左運氣可能有仲後台
ufo幾時出手救埋其他漫畫家

話鬼滅係正常水平已經抬舉咗佢
漫畫咩水準就人人都有眼見
唔需要用人氣黎掩飾
比着係其他漫夠膽死乜都唔交代就完
實比人屌到連地底泥都不如

最bug係個垃圾政權
乜都唔知on99咁
鬼殺隊咁大個組織唔知
有鬼存在唔知
成日有人消失失蹤無人知無人理
架火車好似俾人恐襲咁都無理過

講得好

不過動佢老母漫

最重要係刀，日本人對日本刀巾一種執著，鐘愛。只要係刀劍格鬥，就先天中咗一大優勢。

果啲所謂鬼滅廚講野嘅語氣好似假膠

睇完動畫追漫畫
初初睇到打完上六都覺得ok
覺得佢唔拖算係咁
但係之後就開始暴走
節奏差亂到仆街啲畫又唔掂
啲人為死而死為洗白而回憶
間唔中一兩次係好既
個個都洗白真係cls
更加唔好講設定開始亂黎
主角外掛無限更新
鬼斬頭可以唔死
成個終章我以為睇緊死神個終章

一拳無論創意定深度都好過鬼滅好多啦

支持度點反映一切?
只係反映創造流行嘅重點唔係故事同叙事能力本身

配角係突然間就成長左
就好似龍珠斯路搞武鬥大會
佢唔寫精神時光屋 無16號
打打下悟飯突然變超2秒左斯路

其實幾時鬼滅變左神作？因為受歡迎同銷量好就係神作？從來深度同受歡迎程度唔一定成正比，唔明啲人有咩好眼紅鬼滅。

反映好睇囉

熱血多人中意唔係正常咩
睇住D主角唔夠打就死,危急關頭出領悟到新招/爆SEED果下果種激動係其2野取代唔到喎,最緊要合理
前排入場睇HF3,冇錯D戰鬥畫面係好精彩,係總感覺少左樣野咁囉

大把人中意睇爆冷啦,點解呀?咪就係夠熱血囉

雖然係王道漫畫
同光速21一樣將角色嘅執念表達到淋漓盡致
好容易代入到主角要報仇嘅心境

乜撚嘢「動漫」，見到已唔想睇篇嘢

好多人睇完就算..........

可能啲人將受歡迎同神作撈埋一齊

最尾果句over左

你而家係咪串緊我火影先

一拳原作版
畫功極差但受歡迎

點會有準則

讀者廢啫

無拖 無爛尾 就是神作

2020年漫畫新標準

富奸套hunter正一垃圾

一套野紅果時硬係會有D人中意懶係清高咁起勢踩既
利申左先 碌FB睇到19集節錄真心吸引去睇漫畫, 但睇漫畫睇完頭20集就太悶棄左

套戲之於你好唔好睇神唔神作就見人見智
但人氣度反映一切, 宜家成個日本都吹緊鬼滅風, 根本無得反駁
我就唔見有人講套野係神作啦, 除左作者 無啦啦佢捧到上神台再踩返落黎自命清高咁
連呢D動畫定漫畫都分唔出剩係講得出"動漫"既人黎評鬼滅居然可以係連登有800正評
所以話人幾易受到優越感影響

巨人講講下有啲lost...都大概明各人想點但就係好散亂

鋼鍊由頭起承轉合鋪排流順到咩咁，個人認為巨人無得比

人紅唱反調

無....憑個人

秒殺

繼續眼紅啦7頭
你點講都紅到仆街架啦
動畫之後仲有大把地方發揮
繼續紅落去

其實龍珠果時咪開始左，王道打鬥既根基
根據呢篇文咁講，成本Jump可掉落垃圾筒

又或者點解唔由物理學角度去分析 Ironman ?

yes 快啲癈除所有電影獎 小說獎

動畫19集前面 前序太多...但又唔多解釋 ...飛得太快..好多人跟唔到...所以好多起19集前面放棄哂

純粹睇打鬥畫面
做咩咁認真分析故事

一套垃圾漫畫 靠動畫上位
點叫得做神作 上咩神台呀
插3支香就上得神台啦

成日話鬼滅睇動畫唔睇漫畫 我同意呀 因為動畫整得有心機又肯放資源呀嘛 而作為原作既漫畫水平一般係事實

而佢紅到咁我睇到嘅事係動畫公司肯用心整係可以比原作整得仲好睇 一年入面唔知幾多作品俾咗冇心機整嘅公司整結果出黎令有睇嘅讀者失望

d情節不停咁回憶，死
好撚悶

用加旋同鬼滅比完全係侮辱加旋
淨係角色描寫已經係兩個世界
加旋班角色死可以帶動到情緒
但鬼滅第一個反應真係WHO?

飛晒頭18集
抵啦睇唔到19集既味道

其實漫畫唔係真係咁差
佢個畫風係咁，唔係咁易入口
起碼比例上唔係好崩 用好簡單線條交代左細節同動作
只係畫得唔細緻

一定係動畫拉高個評分

我覺得算爛尾
最尾打無慘打咁多話 打完又打 突然又贏
最終話仲on9
跳去現代做乜9

加旋淨係一個甘草米都贏晒

動畫化到唔認同
大把動畫係食屎收場
你估業界咁多間ufo咩
如果係比a1做 應該收左皮

人同鬼

鬼與鬼

人與人

社會

又平凡到焦點

咁閪多叫人點理解咁閪多咩......套動畫照計拍返轉十年應該差唔多

名作之壁

睇漫晝無一場戰鬥係睇得明

根本套野係絕對應該要紅
俾堆垃圾動畫公司睇下原作水準係標準以下, 都可以因為動畫節奏作畫極優秀而變成大熱之作
近呢幾年睇下D垃圾原作+垃圾動畫作畫就明
巨人紅唔信 RE0紅唔信
呢2套係當時黎講都係劇本有瑕疵但靠動畫制作紅起黎既作品
宜家鬼滅紅到紫 希望堆動畫公司生生性性唔好再推堆垃圾出黎

咁唔係話盲踩 都要比少少尊重鬼滅嘅
加旋係好睇過鬼滅 但人氣始終比唔上 幾可惜下

河馬與獅子

其實流櫻都係學咗幾日，算唔上修練

可以改做潮文寫龍珠

19集出果陣
個個都話睇左好多次
原作者自己都睇左好似廿次
講真邊套動畫做到

垃圾一套

on撚9，受歡迎多人睇
連登仔就扣個名咩神作夾硬反
然後林彥作呢啲垃圾見連登反就跟風寫大篇野懶係心水清
無人想理神唔神，睇動畫咁睇咋

果集之前對鬼滅印像係0
宜家都係 但果集個流暢度同作畫精細歷歷在目
劇本神唔神作我唔知 但只論動畫呢集都唔算神作咁無咩打鬥動畫神了

動畫得打12鬼月果part叫做水準之上
用左一集其中既5分鐘就封神算係奇蹟

我相信睇漫畫果啲睇到啲月亮冇人會頂得順
仲未計好多前面懶係有特別既設定
把刀既顏色講完一大輪最後乜尻都唔關事，屌你老母真係

呢個就係重點
人地紅本身同神作兩個作都無關係
係有堆人死都要捧套野上神台之後踩佢兩腳覺得自己好清高咁
呢篇野咪係咁

19集動畫真係要睇埋漫畫先了解入面精髓
阿妹明明係鬼 佢仲係初用鬼術爆血起唔影哥哥情況下
仲要令哥哥助速成赫刀 呢下明顯為妹妹之後鋪路

已經多釣魚post
佢仲要出嚟釣大魚
出少句聲當幫忙啦

唔知喪踩嗰班睇開d咩咁神
如果又係OP火影咁咪又係一鳩樣

火影世界第一（沒回憶）

睇完動畫再追漫畫 真係當Ufo神咁拜

其實係好睇嘅，簡單直接，但點解紅成咁係因為動畫製作個邊太勁

同埋鬼滅紅都有份靠首op

Lisa 聲優 ufotable 搭救 劇情一般 特別係最後打大佬。悶撚到呢

再睇多次篇野
林彥邦你真係好撚柒
要跟連登風扮清高眾人皆醉

以作者要求好多都唔係神作啦

大劣

平時冇睇開動漫班人會話鬼滅帶紅LiSA架

其實人地都冇踩鬼滅 話鬼滅唔係神作炸wor
既然大家都唔覺得鬼滅係神作 做咩咁大反應屌鳩佢

我睇鬼滅先聽Lisa sorry

係咪有人話冇人講過鬼滅神作
呢度有了

銷量好同神作又兩回事喎. 就等如marvel再賣得都攞唔到oscar.

其實我覺得99%話鬼滅神作既都係釣魚.
而99%長篇大論話鬼滅唔係神作既都係比人釣到.

紅蓮華同炎都有買齊

又多個人入坑

咁19集真係神 你咪慢慢反囉

呢度又有 雖然你擺明on9仔太得閒釣魚

呢個POST既討論仲精彩過鬼滅本身

為甚麼天空是藍色

越反越紅
人唔笑狗都吠

套野結局同港漫一樣 趕收工

但我個人覺得呢首算係繼angel beats之後lisa再爆紅嘅一次
不過佢唱功真係好左好撚多 幾年無聽過佢

屌你老母成日撚日寫呢啲文
好唔撚好睇自己鍾意咪得囉
人地講個啲所謂神作
自己其實唔鍾意睇唔通又要跟著話好睇咩
睇漫畫自己覺得好睇咪得囉
屌

咁當然爆紅係爆紅
但冇理由話一個好紅既歌手比xxx帶紅
即係當今日陳奕迅幫套戲唱首歌
套戲好賣得 首歌又好賣得
你都唔會話陳奕迅比套戲帶紅掛

聽佢咁講海賊王咪仲差，又拖又王道，為屌而屌，愈屌愈紅。

邊撚到有人話佢神，話佢靚姐屌係老母

睇立場個post啲留言勁多人logic都好有問題，咩「你咁唔鍾意咪自己寫番個完美嘅劇本出嚟囉」，心諗what? 覺得好睇咪講番你覺得好睇嘅位喺邊去說服人，以人廢言只會令人覺得低劣。

仲有明明筆者最尾有講「不是說鬼滅並無是處，部分角色寫得還算有趣」結果啲人見到前文喺到批判自己鍾意嘅角色就嬲豬叫記者收山，其實咪就係呢種一味護航嘅表現令到啲對鬼滅無感嘅人更加對個作品反感。

依套野就似你睇電影
套電影D特技好完美 然後被封神作
事實套作品既內涵係弱 成功全靠包裝 即係歌同製作

睇咗動畫未補漫畫，準備買嚟追

王道戰鬥漫畫就好似白馬王子故事咁
人大左會覺得好on9但年青一群永遠都會對呢D不切實際既故事有暇想
成長左個班又會有一班為逃避現實又沉迷番呢D故事
無話好定唔好,人係要逃避現實
就算去到鋼煉level,有大波,有哲理,有王道戰鬥,有心計,有權鬥,有感情戲,有家庭,有驚栗,都一樣有人唔鍾意鋼煉

ching覺得異魔好唔好睇之前見到netflix有加咗入片單但一直未開嚟睇

屌講起a1
UFO可唔可以重製P5A

畫風接受唔到，好似退步左10年咁

巨人有睇漫畫就知佢遲早會紅
正正常常完到都可以挑戰上神檯
鬼滅漫畫睇完只會覺得乜咁樣咋
動畫就會期待下ufo點樣救翻套野

以前都以為拖戲
但你最後睇返整個脈絡 其實全部都有意思

至撚憎聖人MODE 主角

睇畫去美術館啦

配角進步係正常野啦
海賊 hxh 呢d配角一樣會進步

確實唔講得上神作，漫畫後半部趕收工咁，好多野都無交帶清楚，最尾果話睇到屌出黎cctvb咁

屌鬼滅都可以學人投稿 阿豬阿狗都識屌啦鬼滅 屌得入連登神作鋼鍊先學人出文啦

篇文真係好撚連登比人釣魚feel

Monster？

套野最大問題係太短 完全省略哂角色塑造

立場post入面啲鬼滅死忠惡撚到，人地只係話鬼滅係正常水平未到神作，啲死忠即刻出哂黎咬人，一係就屈人唔識睇，一係就屈人未睇哂，但入面啲point就一個都駁唔到，明哂明哂，鬼滅世一滿意未

如果套野出完冇人明既
咁作品都唔洗出
自己腦內幻想自己明就得

一定有班傻仔唔明架

動畫公司神姐 關套野咩事

哩個真係好撚好笑

咁我都冇話鬼滅係神作喎我都話佢有好多不足既地方，而家我係講緊呢條友講既缺點根本就踩緊九成王道戰鬥漫，認同佢同話王道熱血冇神作有乜分別，我提及嗰幾套有邊套有深度，主角唔係on99熱血單一性格，行主角威能先呢d根本唔係王道漫既缺點，而係元素黎

大把王道漫畫好過鬼滅 鬼滅只係動畫出色

呢個直頭係業界悲劇，畀出版社迫住作落去

MN篇個概念幾好，始終有人挑戰邪惡
問題係煮死夜神月個一晚覆製真係太夾硬黎

如果個結局係N賭埋條命，全部死清光，包括夜神月應該幾好

鬼殺隊 ＝ 柱＋主角三小強
其他隊員打咗咁耐隊＝垃圾
不過純睇動畫係幾好睇嘅 但未到神作level

記者寫呢d唱反調都係拎話題性，注目度
交數或博升職而己

睇完就算

打上弦陸真係睇到屌出聲
一次唔撚夠，再黎第二次，又唔撚夠再第三次，屌那星又唔撚夠再黎第4次
睇到好撚燥

呼吸法竟然係睇出嚟。。。

我淨係知你個非黑即白logic一樣無意思

ching你睇返 佢口講唔係神作 但係實質成篇野踩到鬼滅一棟都無 地底泥一樣 居心叵測

所以係連登咁受歡迎囉

垃圾過彼岸島

佢主題係否定鬼滅係神作wor
唔通仲要吹捧下鬼滅有咩畫得好先？

咁都呃到負皮
00後lul

連登開個post d comment都多過佢d point la

睇你老母咩
你邊隻眼睇到成篇野踩到鬼滅一棟都無呀

on99

鬼滅不過是靠動漫救回來的
Terminology都錯哂
一睇就知係啲眾人皆醉平時冇睇開既跟風柒頭
成篇commentary唔使睇

覺得鬼滅好睇嘅人
一律推薦睇死神
驚你地睇完返唔到轉頭，會屌鳩自己點解咁撚on9 會吹奏鬼滅

鬼滅出色在於描寫人物
角色刻畫得立體 有詳細成長背景支撐

邊度呀？係咪次次就死嗰時

就死先嚟自介

戀之呼吸真係r頭

鬼滅響我心目中中下啦，未到佳作，設定同情感塑造有水準
不過而家咩題材都睇過既時代，鬼滅既長處真係變得非常普通
感情細膩？火影感情都好細膩，自來也同鳴門既牽絆，
再唔係老套d mk助同鳴門既基情鬼滅真係完全不值一提
響jump系咁多珠玉在前，會被比下去真係無可避免
火影垃圾拖但勝在夠長，塑造好多出色既人物關係同角色
鬼滅如果長翻少少可能會比較好

劇情更加唔使講，佢同同期進擊的巨人奶鞋底都唔得
甚至同公司既約定的夢幻島都好過佢好多（雖然最後艾瑪左膠化）
但巨人既熱度連佢百分一都唔知有無
唔係個個都中意睇咁多伏筆，劇情分析，分析背後既哲學
好彩巨人算大IP先勉強開到第四季

但鬼滅帶起左大家再留意日本動漫既熱潮就真係功不可沒
對於大企業肯投資落動畫相關既產物相信都係幾大強心針
係架心理好唔平衡但無辦法
鬼叫佢劇情簡單容易食用，又咁好彩比佢遇到ufotable
有時運氣就係實力既一種
對於動漫迷黎講，我相信佢既爆紅係好事黎

巨人後面連樣都分唔到 放棄咗
本身幾中意睇

法國有啲人剩係識唱反調搏上位 唔係神作又點市場話左比你聽答案啦

係，上面我講仲要有人負評我
呢個term都搞得錯嘅人，一定係追咗acg唔耐，跟埋支那人一齊錯嘅人

呢啲爭論係好事. 比作以為龍珠就唔會爭論呢啲位.
證明讀者要求高左. 希望咁樣何以催生到更多好作品.
但就唔會有啲風氣唔係完美就係咁踩, 無意思.

商業作品算非常好, 比新一代後生仔入坑.

巨人漫畫放棄哂

好搞笑
佢個鋪排都幾奇怪
搞到d讀者鍾意既角色都死曬
因為唔死就冇故仔睇

日本

佢咁短嚟講
咁大個伏筆消失咗呢點唔係咁得
同埋覺得漫畫完得太太快

不過整體上幾好睇

確實個幾期新番套套都異世界乜乜，又無幾套劇情認真或熱血既

雖然有進巨，我英，但一直都連載，新觀眾或年輕觀眾較難入手

相對鬼滅入門門檻低，劇情主線簡單直接又唔chur唔難理解，小朋友一定更受落，加上動畫製作揼本，唔難理解咁多人睇
（講真稱得上神作既，劇情一般都好揪心，設定背景都較難理解，觀眾多極有限）

當然，啲人唔會滿足於每星期只睇兩套動畫，兩集加埋一個鐘點頂癮？

其實漫畫咁普通點樣會有人肯dum咁多錢動話化又要搵埋LiSA
真係純粹-6定有咩原因呢

京紫個劇本都垃圾
咪又係dum咁多本動畫化

至於鬼滅
就論劇情，連「佳作」都稱不上，何來神作
論熱血，大把例子好過佢好多
論設定/背景，太老套
論畫功，漫畫不值一題，動畫係個studio有功，不過d打鬥場面都好悶下

總結，作品一般

台灣三日破億

好簡單，你班鬼滅粉唔好再叫鬼滅做神作
唔唔好再踩低其他公認神作嚟抬高鬼滅
咁咪無咁多人屌你囉

痴撚線冇啦啦睇到祖先回憶 其實佢有個冇講明既陰間黃泉既設定 炭治朗老豆老母成日佢哋就死嗰時走出嚟 善逸師父又有係對岸講嘢 寧願好似reborn咁祖先出嚟同佢講 發個夢就勁咗 我屌咩

抖陰夠超高人氣
唔代表我就唔會笑抖陰

完咗啦 仲解乜嘢

炎柱同上三打
五張畫炭治郎話眼睛跟不上就打撚完
神作你老母咩

劇透死全家

唔打算同你講道理
淨係屌你老母就夠
希望你全家生cancer
長命百歲，百病纏身

依家日本studio係
求其搵本漫畫或輕小說動畫化就得，理得你劇情點
反而唔使再搵人手再諗劇本，成本同時間慳左一大筆
原創動畫買少見少，更遑論有佳作

個尾爛到仆街都叫無爛

其實呢篇野寫得好撚鳩，水準太低可以唔理，但連登仔真係附和果下真係令人失望，好似連屌都唔識屌出一番理論，有人代屌就算屌得柒都會開心一樣，唔該反都反得有格調少少

利申，我唔認為鬼滅係神作，佢的確分鏡唔好，動作設計亦差，頂多尾田lv，但佢既可取之處亦唔只淨識收尾，漫畫既服飾設計，藝術風格可取，有呢套藝術風格，ufo響動畫先有大發揮空間，而角色塑造非常好，橋段略陳，但係對白洗鍊，人物對話溫度十足，呢點係俾好多香港人忽略但其實係一個另類既漫畫發展方向，對白做得好既漫畫其實好少，但對白做得好，自不然會吸引好多成年／年上讀者，佢地對畫面要求可以唔高，但好著重對話俾佢地既感受，鬼滅入面對白既洗鍊同溫度，甚至超越鋼鍊

篇野咁講幾個主要角色性格其實好柒

其實碳治郎受歡迎，其實唔係來自於佢性格善良溫柔呢個特質，就算文章提出“因為我是長男”呢句對白，指代既都唔會係善良啦，碳治郎成套故事既代表特質，係堅毅

而呢個堅毅，並唔係無中生有咁出黎，碳治郎本身性格上就係一個剋苦耐勞既樵夫b，而響早期，已經有過兩次心態轉變，第一次係冚家吉祥之後，遇到義勇，當時義勇態度係要殺左禰豆子，碳治郎個態度就係搏命都要保護禰豆子，到當時為止碳治郎都只係一個普遍善良，為人兄長既行為，而義勇講明左，淨係識自我犧牲，係達唔到救妹執仇呢個目的，用盡一切手段，得到力量，做到保護個妹，做到有力復仇，乜都要做到，呢條係一條艱辛既路，但個分別就係佢只係一個為保護個妹而失敗既樵夫b，還是乜都做到既鬼殺隊，呢份覺悟，並使其實在進行既堅毅，就係分水岭

而另一次心態轉變係鬼屋度，碳治郎剛打完潛地鬼同偽十二鬼月受重傷，又要面對鬼屋既原十二鬼月，肋骨斷左，心理上有過軟弱，怨點解自己境況遭遇咁差，大戰完又要入逆境，佢只係一個初出茅廬既鬼殺隊散仔，果場戰鬥由逆轉順完全係由於佢心態轉變，當時佢自己激勵自己，佢係碳治郎，係長男，之前重重難關佢都做得好，現在會做得更好，將來會做得更加好

冇錯佢既堅毅並非無中生有或者來自他人如義勇，瀧師父既教誨，而係來自佢既遭遇，係來自為勢所逼，到認清現實，再自我認同，到鬼屋一戰之後佢已經係一個有自信面對難關既成年個性，呢個過程其實同一個年青人，出社會，到承擔一頭家感受到力有不及，迷惑，到真正成長成為一個能夠堅負責任既一家之主，既心態轉變相當相似，我諗不論男女，有返一定年紀，響自己能夠當家之前，總有面對自己能力以上既問題，而又冇人可以幫，只有靠自己，冇人幫手，只有自己激勵下自己去渡過既時候，所有響成年讀者中，碳治郎堅毅既個性，係有非常巨大既共鳴感既，受歡迎係極度正常

講哂咁多角色有排講，講住咁多先，有正常回應先算

咁姐係抽紙仔咁抽套野嚟動畫化
紅就好彩，唔紅就下套咁樣？

其實呢篇野寫得好撚鳩，水準太低可以唔理

照呢個講法 唔應該反抖音

Yes, exactly

放近年啲垃圾異世界番就fit晒

其實正正就係鬼滅都可以大紅大紫 好睇到 日本漫畫動畫界果種青黃不接

鬼滅粉on9唔係扮
市場話乜撚嘢答案呀on9
市場淨係話俾我知宜家啲觀眾質素有幾低

係，呢套嘢真係搞彎晒成個漫畫界

鋼鍊就神作喇 棋魂都係

你閱讀理解唔多掂 成篇野其實好片面 乜都屌一餐 最後寫兩句話其實有幾個角色都有趣 唔係冇可取之處 吓 但係明明通篇屌到一棟都冇wo 屌埋啲野又係其他作品都有可能會有嘅問題 話邊啲邊啲野唔make sense喇 一拳嗰啲搞笑還搞笑 根本成個故好多野都唔make sense啦 下下費盡心思去pick漏洞出黎冇意思啦 咁話主角開掛 回憶殺 同其他真係開掛嘅作品比 佢個掛唔算好勁啦 下下打到死咁滯 講到人設好薄弱 睇到一味批評善逸鹹濕細膽 我其實已經可以斷言篇野有問題 金毛係細膽係鹹濕 但係佢成日想揾個女人結婚 又俾鐘意嘅女人呃曬啲錢走投無路結果俾前任鳴柱收留 都係因為佢渴望一個家庭 因為佢好細個就俾父母遺棄 俾鳴柱收留之後雖然成日會逃走 但係後來明白到「爺爺」對佢嘅期望 佢係有努力架wo 嚇暈左之後就好似開掛咁勁唔係因為佢開掛 係因為佢本身就好努力鍛煉 係佢個性格令佢早期好難發揮到實力 炭治郎同手鼓鬼隻揪 叫善逸好好保護個箱同佢箱入面個妹 豬頭聞到個箱入面係鬼 就郁手 佢剩係攬住個箱保護好炭治郎個妹 捱打捱到傷曬 (鬼殺隊禁止私鬥) 就只係因為佢想做到應承左炭治郎嘅事 善逸平時好似靠唔住 但係關鍵時候總會為重視嘅人挺身而出 明明唔係一個令人討厭嘅角色 夾硬俾人攞曬啲缺點黎講 試問一個冇撚用嘅鹹濕仔點會好似善逸咁呢？ 現實大把好似好靠唔住 但係關鍵時候可以挺身而出嘅人啦 老實講唔離地wo 唔討厭wo個人設 你睇我求求其其講下善逸都講到咁多 嗰篇文咁鬼短 啲鬼滅haters睇完就深以為然 嗰啲跟風一齊屌嘅 一係冇用心睇個漫畫 一係根本冇睇過 然後話咩動畫救起鬼滅喇 好心用下腦啦 唔係有potential揾鬼去動畫化咩 根本寫篇野條友睇怕都冇點用心睇過鬼滅就出黎乜都屌一餐 仲咁多正評 話連登係兒登真係冇錯

有d人可能會話 呢套野吸到好多女仔 小朋友睇wor 無錯錢呢水係賺到 但問心入面有幾多真欣賞動漫既人 可能只係追一波潮流
結果個市場就追住佢地黎做 失左初心

屌你老母分段隔行都唔撚識
我上高登嗰陣你仲飲緊奶咋
邊個先係兒登仔呀p牌撚

jump嘅漫畫搵ufo動畫化，你攞嚟同成為小說家每個月轉生輕改比？集英明顯計劃好上劇場版先拍tv，預咗有日本人俾錢入戲院啦
利申剩係睇過鬼滅動畫

笑死 你冇野好駁我 就抽秤我分段隔行 我夠膽就咁回梗係估到你相當可能會咁attack我啦 你又真係俾我釣到 跟住又擺起老屎忽款 我嗰陣飲緊奶又點 你到而家都仲係咁嘅水準 剩係識人身攻擊 咪冇長進咯 唉 費事你咁肉酸 我都唔推文回覆啦

連登仔on9都唔係扮
我有話你聽我係鬼滅粉咩？笑鳩你啲反社會人格踩主流扮清高既弱智仔咋嘛
你咪繼續反囉唔出街唔溝女既連登仔有撚所謂咩 繼續網上圍爐啦垃圾

師兄講得好！

某啲連登仔唔識文化 淨係識睇畫面就學人評價
想吹奏ufo 使唔使踩到原作一棟都冇？
如果鬼滅唔值得紅嘅 點解用重本請ufo動畫化？
啲逢紅必反連登仔個邏輯掉轉哂
X 鬼滅好彩由Ufo動畫化→ 帶挈垃圾原作紅
✓原作有潛質爆紅但畫面唔夠靚→需要引爆點→交俾ufo動畫化
話睇鬼滅嘅係跟風 不如諗下反鬼滅嘅係咪都係跟風
以為自己反主流好清高 咪又係睇都冇睇就喺度亂噴口水嘅路人甲

咯邊度鄉下

分段都唔撚識撚有人想睇你作既濕鳩野

又多左咁多on9入侵動物台
可悲

討論電影去返電影台ok？

又鞭屍你放過果個樓主啦

雖然漫畫係無動畫咁好
但唔該佢真係認真睇完先寫評論
無慘一早就係長生不老
搵青色彼岸花係因為佢唔要有弱點
要企係太陽底下都無事
炭治郎都唔係靠熱血就全部搞掂
打蜘蛛無人救死左好耐

我就係等緊你呢句
你個claim就係話林彥邦屌到鬼滅一棟都無
重點你係話一棟都無
換言之我只係搵到佢有讚/無踩鬼滅嘅地方
咁你就可以收收皮先
不是說鬼滅並無是處，起碼沒有拖拖爽快完結，部份角色寫得還算有趣，但神作嗎？不了。

Btw人哋從來無話理性分析鬼滅的好與壞
佢開宗明義就講鬼滅唔係神作
理所當然係盡可能舉岀缺點去論證自己觀點

最後就係屌你唔係擺起老屎忽款
打正字有seed有圖分段隔行一直以來就由高登傳落嚟嘅傳統
正正就係兒登仔破壞晒先會俾人笑兒登仔
明未

但問題係漫畫咁普通點解揀依套先
利申：睇哂漫畫，覺得冇咩特別

因為要捧新台柱，鬼滅係王道漫又咁啱蜀中無大將
點解會動畫化到，點解會搵ufo做
真係得科水班友先知

搵ufo做，如果紅唔起真係蝕到仆街

你就黎死啦
快啲自我介紹
唔準諗即刻答

訪問講到話估唔到會爆紅
你信唔信

我屌你啦 善逸幾撚時好努力
成套野炭仔努力過善逸唔知幾撚多倍 每次訓練善逸都係偷懶hea練 最尾紋都未撚開
但實力同炭仔差唔撚多
個戰力設定真係bug撚到
仲講人地幾努力
就算講回憶都冇講過善逸好努力練習啦on9
鳩up都唔係咁下話 吹到善逸努力鍛鍊

佢個劇本真係唔會有人估到紅到咁

懷疑佢媾女同鳩叫多過鍛鍊

唯一原因就係啲管理層好有遠見

樓樓上真心on9.
你一句exactly輕輕鬆鬆, 人地幾億yen掟落去投資會咁撚求其? 你估支那錢多得滯要洗下黑錢果隻咩.

一套賣得既作品未必一定神, 但一定有優點.
UFO行內算貴果隻, 人地咁大手筆一定有佢既原因.
我地應該諗下集英社是咪睇到D我地睇唔到既優點, 先會押注響一套我地口中中下甚至下既作品.
而唔係一句故事夠幼稚所以大眾化, -6啫, 動畫畫得好啫就總結一切.

呢套嘢最大敗筆一定係臨死先嚟自介嚟做催淚位
強行煽情然後整到好催淚咁
喂屌你咩條友見得幾話
名都可以未撚知
然後你話好催淚要我喊
我邊撚到代入到呀

一句講晒天時地利人和

救命又一個傻尻打篇文
出嚟係度扮曬眾人皆醉我獨醒
我鐘意睇我搵到共鳴咪得囉
咁都要套野出嚟係到凸顯自己好撚醒
真係好肉酸囉

5 主角(三小強+妹+條女) +9 柱+6 上弦+產屋敷+無慘+珠世+愈史郎+緣一
200 話講22 個主要角色其實時間真係好撚唔夠
仲有下弦一下弦六原下弦呢啲配角，所以你見嗚女真係乜撚戲份都無連打戲都無

你鐘意就得，人哋唔鐘意就唔得
你搵到共鳴就得，人哋搵共鳴就唔得

我覺得善逸型咪得囉
人哋又咸濕又驚鬼都勁到咁
證明佢強嘅係天賦啦
洗撚好似其他角色咁練咩
咪撚再話善逸廢屌你老母

動畫化就合理，角色同op鋼煉hunter我英比較下，就知佢地豐富美型，邊套漫畫可以五雄六霸九柱款款都靚仔斯文先。衫褲玩具銀包乜都賣得，所以周邊潛力高

搵Ufo又合理，招式特效好適合Cg，手畫火水雷呼吸反而好撚複雜，得幾次大招同特寫用手畫。所以畫面效果好

大熱就意外D，我估係描寫慘得嚟溫馨感性。同細路仔(家庭)+女性觀眾好大關係。可能當年我地睇鋼煉大哥哥嘅震撼，同今日小朋友睇鬼滅小妹妹係差唔多

可以呀
人人觀感唔同
但係唔需要打篇文出嚟斷章取義
踩低一套作品去抬高自己
好撚肉酸

冇話善逸廢我都覺得佢型
但一撚定唔係樓上條傻閪鬼滅廚咁講話善逸好撚努力鍛鍊先咁勁囉
我寧願佢唔講 我都自動聯想到佢有天賦
但話佢努力 我真係諗唔到佢努力左係邊度
努力爬樹比雷劈？

你係咪有閱讀障礙
你邊到搵到有人話善逸廢

根本就係一班偽毒見多人討論
又走埋去尻叫埋一份
吹吹下變埋神作
本身對鬼滅冇咩感覺 係個結局尻左啲
但依家比班人吹撚到好反感 fb ig碌幾下又見到
一係就啲濕尻周邊 一係就無限列車
睇撚到煩

但係唔需要打篇文出嚟
之後用把尺嚟度佢神作唔神作囉
創作同藝術係主觀野嚟
唔係話唔俾你唔中意 唔俾你揾唔到共嗚
而係你攞標準去衡量藝術同創作嘅野就唔好囉

點解踩低一套作品會抬高左自己
證明自己眼光獨到？
事實鬼滅負評係好撚多
我諗都仲咁撚多人睇 得兩個原因
一個就係d人唔撚知漫畫幾撚差
一知就係d人已經當左動畫同漫畫做唔同作品咁睇
而唔係因為佢係套好作品

之前聽講神魔出消息話同大作合作
成班鬼滅廚估係鬼滅
點知最後係天元
班鬼滅廚就係度屌鬼話做咩唔係鬼滅
真心呢d fans真係好撚趕客
利申冇玩神魔

係咪即係所有藝術作品不接受公開討論評價
今日睇左套戲 唔可以踩 因為藝術既野好主觀

人人觀感唔同
咁你又憑咩話人唔需要打篇文
人哋岀篇文又要你批准？
佢開宗明義就係話鬼滅唔係神作
成篇好主觀咁講缺點又有乜問題？
你邊到睇到斷章取義？
佢邊到有抬高自己？
鬼滅係動漫佢係香港記者
乜撚嘢踩低一套作品去抬高自己？
你呢個咩logic嚟？
其實你噏乜？

你又噏乜呀？
我攞自己標準去度係咪又唔得呀？

個篇文個作者話善逸細膽
到底條友有冇睇曬全部
善逸最尾打師兄個陣撚有淆底
第一下已經差啲砍斷師兄條頸
同埋佢係開眼同師兄打
呢度唔係已經反映到角色嘅成長咩
由一開頭打隻鬼都嚇到暈到自創第7式
唔通套作品第一集就寫到個角色係完美咩
角色嘅成長先係呢套野最吸引我嘅位

我有冇話唔俾評論先
巴打文盲？
我話唔可以用特定標準去度姐
你覺得唔好睇
我覺得好睇
個人感覺嚟
抝唔到加喎
唔明係度抝乜
我中意睇王家偉 佢中意睇周星馳
點抝？

第一段已經唔明白邏輯
鬼滅未有劇場版、播緊動畫已經因爲動畫效應而賣到漫畫霸榜
咁呢個代表係超人氣漫畫
但邊個話佢神作呢？鬼滅好大一部分Fans係幼稚園、小學生（特別日本，which人地鬼滅都係主要sell日本，連上述銷量都係日本銷量），佢地本身睇過嘅卡通都唔多，點解要介意小朋友覺得咩係神作呢？
事實就係，佢好賣得，銷量上面稱神，你奈佢唔何架

我話林彥邦
有話你咩？

為打而打 壞人點解會係壞人唔知
乜都無背後嘅意義
Eg火影曉成員都會講下個價值觀點凝成

真真心覺得鬼滅粉啲邏輯係有啲問題
宜家姐係點，佢自己把主觀尺就度得
我自己把主觀尺就唔度得

比你估到仲係諫山創

發覺你哋2個都係文盲嚟
笑撚死

你睇翻上面講咩先啦
條友話林彥邦係傻尻
點解要岀篇文踩鬼滅
咁林生幾時有引戰呀
佢主觀覺得唔係神作又有乜問題呀

點解林彥邦唔可以岀文

首先佢中間冇講過創新招
同埋佢話想同師兄一齊斬鬼先自創
所以呢招應該一早有，實力上冇成長
到你講開眼個問題
佢劇情90%都係一樣細膽
到最尾10%突然開眼
呢d係成長定外掛

唔好上咁多連登
建議師兄睇吓醫生

唔需要打篇文出黎
係咪即係唔接受公開討論評價
所以唔比用標準 係咪即係剩係可以講好睇唔好睇
咁咪比鬼滅廚話返我地盲反？

唔洗同佢哋嘈
鬼滅粉個腦係有啲問題

笑死
唔鐘意就話全部鐘意呢套作品嘅人有問題
師兄玩撚晒啦
你唔做官曬撚咗你

佢純粹真係動畫做得太好, 簡單劇情d畫面拍到咁正, BGM又正
動畫上真係冇咩野可挑剔

漫畫講真好一般, 都係主角威能情節

可以呀
咁點解我唔可以批評？
師兄腦入水？

你又知我鬼滅粉
想講一集都冇睇過
只不過睇唔過眼你地咁自以為是

係代表佢打師兄先係開認真mode
經過爺爺切腹謝罪嘅打擊令佢成長

你個腦應該大問題啲
咁就一世都幾慘

我首日都買左3場睇

咁係咪即係冇成長啊屌你
爺爺一早死撚左啦
仲要前面比人就打死都唔出大技
好冇笑

..
爺爺一早死撚左？

冇天賦爺爺都唔會捉佢學雷呼吸
佢係少數冇俾鬼合家平安背景既鬼殺隊
本身細膽，冇血仇經歷，自然行為上會鳩
但唔代表佢冇實力或者實力係突然崩一聲彈出黎，佢老早完成左爺爺俾既訓練，淨係練一招就pass，心態上發揮唔到實力，咁既設定有咩問題

做咩咁多人彈鬼滅？

sor
睇黎我要重睇
但同樣 故事入面佢係斷層式成長
仲要得一層
仲要最終戰先成長
我唔覺得呢種成長有幾好睇...

你都On99 大把人等左依套電影成年

善逸太on9, unlike

Ching ho ball.
其實以我所見大部份支持鬼滅既人對鬼滅既評價都係咁.
缺點太明顯, 係人都知上唔到神作, 不過有D野瑕不掩瑜所以都覺得好睇咁解.
對我黎講突登寫篇文出黎講鬼滅缺點就等如講阿媽係女人一樣多餘.

相反如果有人可以深入分析點解鬼滅咁受歡迎我就真係好興趣想知.
其實單係炭仔性格我覺得已經同時下好多少年漫畫主角好唔同, 有時突圍而出就係靠呢D.

有推左上首頁

佢本身實力係滿lv左
一直都係心理障礙姐
邊個話主要角色就一定唔可以滿lv出場先

其實講咁多做咩
鬼滅大收都搞掂

個d乜柒神作 冇人睇又點

講緊佢一套野隨時拯救緊日本經濟 咁樣叫唔叫神

唔係呢個問題
但我覺得就算佢實力滿lv因為心理問題發揮唔到
都可以係慢慢成長 例如打完一次開始覺得自己累隊友...下次試下幫下手咁
唔洗全程都係咁細膽冇成長，但到最後又突然比個情節佢突破心理障礙斷層式成長

我睇鬼滅漫畫 ,日之呼吸1x式 唔睇字嘅話以為下下都同一招

慘啦 個個人努力都要畫曬出黎俾你睇 只睇結果當然唔了解背後付出嘅努力 可能努力嘅程度有差別 豬頭咁好勝嘅人見到炭治郎咁努力都會努力啦 暗自同炭治郎較勁啦 都係開唔到斑紋 開斑紋特效都係睇到通透世界 可以料敵機先 你拗戰力問題 大佬豬頭就最尾同香奈乎一齊先好勉強殺到弱化左嘅上二 善逸打上六咋wo 級數都差唔少啦

你睇到漫畫入面善逸係會成日去偷懶 但係你唔好唔記得佢都吹得爆葫蘆wo 都係短時間學得識全集中常中 冇練可以做到？ 佢師兄只係個上弦六仲要係有啲水分 又輕敵 啲招都係雷呼 善逸係熟悉嘅 抓到路嘅 都係贏得好辛苦 所以佢同後面打鬼王嘅炭治郎差距係明顯嘅 但係話曬係單挑將佢斬首wo Given that佢學唔識雷呼其他五個型 點都唔算天才啦 佢一之型練可以連發 最後仲自創出自己嘅型 殺到師兄一個措手不及 喺你眼中全部係無需修煉 冇畫到佢修煉wo 啫係佢開掛啦 稍微推下理啦 唔係努力千錘百煉得黎嘅力量係咩 下下剩係睇到畫左出黎嘅野點得架 啫係幾hea底都好 要努力嘅時候就頂硬上架啦

漫畫係冇畫到善逸乖乖地修煉出黎 但係我講嘅係base on 其他已有線索 你唔好為駁而駁啦 啫係有個同學 平時老師講完佢都唔明 好鬼鈍嘅又懶懶地唔會成日揾老師 但係結果佢考試考得好過你 點解啊 努力咯

而唔係你講嘅咁 我明明醒過佢 又見唔到佢努力wo 佢咁勁肯定係開掛 唉 希望你可以用下腦啦

仲有唔好唔記得 炭治郎係主角 呢個又係王道漫 梗係寫到佢有幾好得幾好 冇乜人格缺陷架啦 我反而覺得善逸呢個角色先比較貼近現實 有好多人都係懦弱 怕辛苦 想逃避 呢樣野係會令人有共鳴 比起去諗善逸睇落咁冇用 點解都可以開掛 不如去諗下自己可唔可以好似佢咁 面對必須要面對嘅野 唔去逃避 硬著頭皮去面對 即使好驚 好想逃走 我覺得咁先係我地應該喺善逸身上學嘅野

點解一定係努力唔可以係天份
我諗你讀書都有同學係唔洗點溫書都勁架
一定要努力先勁得架咩

同埋套野唔係冇畫佢努力
係直頭畫佢偷懶 你搞清楚先

日本尋日都入埋top10

咁 同炭豬一齊頂到去岩柱訓練 算係咁
係把口成日叫辛苦 都係照通過柱標準

金毛同主角團一齊吹爆葫蘆, 一齊打上六, 最終戰前又一齊接受柱特訓.
故事唔知邊個都講左打一次上弦既戰鬥經驗好過修練幾年, 劇情中亦有提過佢後黎雖然都哭哭啼啼但都會自己一個接任務.
上上面點解會覺得佢係斷層式成長..

同埋金毛同豬頭都好明顯係天才啦.
雷之呼吸出名難練, 金毛唔係性格on9根本就好撚勁.

其實心理障礙一向都冇得慢慢黎
心理病既痊愈或者成因大多數黎自突如其來既轉節，令當時人睇野個角度唔同左，佢既世界就成個都會唔同左

睇法，觀點，價值觀係唔會慢慢成長，佢咁先貼合現實

咁啫係如果開個po先捧一個人話個個叫佢大神（其實唔係真係咁出名）跟住話我就覺得唔係喇 list一堆野黎屌足成篇 中間仲要好多野其實根本唔係咁 係知啲唔知啲9up 到最後再草草講一句

“其實呢佢都有教下我點玩連登wo 都好有“禮貌”以問候媽媽嘅方式點醒我呢啲小輩應該點comment wo 哇其實我真係學到好多野 但呢個前輩係唔係大神呢？ 唔係咯”

類似咁就代表個po唔係屌人屌到一棟都冇吖

佢最尾加嗰句仔係人都知係一個破破爛爛嘅頭盔啦 咁樣話佢唔係彈到人一棟都冇 你睇返比例嗰度頂多咪俾返的咁多

啫係你同人賭錢 賭到佢一棟都冇 然後俾返幾蚊佢搭車 咁就唔係贏到佢一棟都冇喇 呵呵 又或者啫係杯水飲到最後剩幾滴 我話冇曬 你話 唔係wo 仲有幾滴 咁樣去針人用字有意思咩？

btw 還算有趣都唔係讚嘅意思啊，啫係還可以咁解咋，其實意思都係唔掂啊。仲有 真心多謝前輩你提醒我要打正字有seed有圖分段隔行 小弟獲益良多

不如你地統一下個觀點先
又有人話善逸實力滿lv 問題係心理障礙
又有人話佢攞咩戰鬥經驗 慢慢變勁
咁你地想我基於邊個觀點去覆唔好我覆緊a 用緊a assumption 又有b出黎用b assumption黎覆我
會搞到我好亂

個gay同事怨婦式狂出ig post屌

咁所以咪睇唔出佢點成長
講左好多次 一係佢早少少成長
跟住再其他方面變勁
依家搞到 故事進度頭90%都冇成長
好似最尾唔成長唔得先比佢成長一下

其實點解要統一觀點先
每套作品既讀者都會有唔同解讀
某人對某事既觀點，你唔認同到要出聲既話，你咪走去駁

要人地形成一個立場，再統整埋同你辯駁，咁你係攪緊中學生辯論比賽，現實冇人會咁架，你有冇見過輿論節目，要d嘉賓分好兩邊之餘，仲要統一口徑先開始?

上上面又係九唔搭八.
就係整大左個餅先對成個行業有好處.
多D人習慣睇宮崎老鬼同新海誠以外既動畫/電影先係好事吧.

同埋我唔覺得鬼滅好for女仔/小朋友.
佢成個故事結構其實都好old school, 真係有D以前潮與虎果種feel.
利申覺得潮與虎好睇過鬼滅.

咁大佬佢一係咪覆我 我同你assume緊善逸係實力滿lv 心理問題
佢就走黎話個assumption 錯黎駁我 咁點搞啊師兄
佢要覆就用返同一個assumption好冇

咁佢個角色只係需要心理變化，你要求佢夾硬slow你睇佢要成長，只係佢寫既野唔合你口味，唔係佢寫得唔合理喎

我地只討論呢個角色既表現合唔合理ok?
還是話你認為佢滿lv入場，因心理一直發揮唔到，到佢睇透左，就發揮到，咁叫唔合理?

係咪唔可以滿lv入場?
突破心理關口又一定要遁序漸進?

但現實好多例子，所謂突破心理關口，都係一個轉節，一個契機咋喎，有d人發場夢，心態即刻唔同哂都得，呢套野就唔可以咁寫?

ching 你講得啱啊 但係我俾曬condition你 咪同鬼滅一樣 其實各種明示暗示左善逸冇乜天分 又懶 咪就係我攞黎比喻嗰個同學咯 既然佢冇乜天分 最尾唔努力可以靠咩呢？而佢一之型可以連發 呢樣野以前冇人咁做 佢做到 但係佢係學唔識其他型 才能係有限 靠我地睇唔到嘅努力搭救 前鳴柱都同佢講 學唔識其他型唔緊要 將最擅長嘅野練到極致就可以 仲要一路攞手敲佢個頭 同佢講就好似鋼要成為好刀係需要不停鍛打 寄望佢可以堅持落去 慢慢精進 善逸跟住應該就係冇辜負爺爺嘅期望 日練夜練啦 佢最後尾個七之型其實都係類似一之型嘅拔刀術 不過快好多咁解

咁你自己選擇駁唔駁佢囉，佢點睇關我撚事咩

駛唔駛我同佢攪場小組討論先同你報告

無錯, 君子和而不同, 最緊要大家有point去support自己既觀點je.
同埋我無否認心理因素係善逸終戰變勁既原因之一, 不過你講左我廢事再講je

話佢冇天份，佢懶既係對佢有偏見既師兄

睇好佢，覺得佢一之型夠玩有凸既係佢師父，認證佢努力過左修行既又係佢師父

邊個講野有說服力d?

即係話如果角色a話角色b係垃圾，咁角色b又絕對係垃圾?原來連登仔d閱讀理解已經去到呢個lv

講得啱

sry, 我唔係完全認同佢, 我覺得故事中金毛不論修練同埋戰鬥亦都係佢成長既元素之一.
咁你認同邊個多D就你決定啦.

鬼滅漫畫不論劇情畫功分鏡構圖，都係平平無奇
打鬥混亂，亦無印象令人深刻既畫面
如果唔係ufo睇中佢個設定落重本整動畫依套野一早收左皮

同樣被動畫carry既仲有我英

你講緊佢實力有成長 又有心理障礙
佢講緊佢實力冇成長 但有心理障礙
唔撚同假設會有唔撚同既結論 但當我用緊佢個假設
跟住你話我個結論係廢 你想我點 我剩係駁到一邊架炸
駁一邊就比人話我另一邊錯假設 講廢話
你想我點撚樣

同意第一段
我火影完咗之後下一套睇已經係鬼滅

我自己覺得鬼滅

題材吸引，角色好多都有感人故事back up
有啲人生道理都幾好（炎柱/霞柱/炭治郎）
同埋都算緊湊、唔拖

但講深度 無得同鋼煉相提並論嘅

你淨係睇善逸就係神作

... 兩邊比晒自己既point你, 你覺得邊一邊岩咪企去果一邊囉.
再唔係, 你覺得兩邊都錯, 都係斷層式成長, 咪搵下point去support自己既觀點.
再再唔係, 你覺得已經無野可以補充, 咪唔好回.
呢D基本野啦 ...

話佢懶既唔止係佢師兄啦
51集 佢自己講 最唔擅長就係努力
除非你話善逸係好似學校d扮唔溫書既學霸咁囉

ching 我打堆野入面有提到佢偷懶嘅 但係次次都見到佢偷懶代表佢乜都唔會做 9fingfing又一日？

唉 點解大家睇野剩係睇表面 善逸條友全身冇帶一個掛 除左打上六 黎黎去去都係得一之型 但係佢可以連發 劇情已經各種提示 佢係苦練之後先做到 我唔係老吹嘅 可以揾返漫畫動畫睇

或者睇下呢篇文 人地有quote埋善逸其實有努力嘅根據

跟住個個就話 唔係wo 漫畫次次畫到佢成日偷懶 = 佢唔努力啦 er... 如果要堅持善逸好hea 唔會努力呢個觀點 我冇乜好講

啱啊 都唔知點解咁多人鍾意

仲有132集 134集 都一樣比人逼先肯做野 話要殺左佢點點點 幾多次想走佬比人捉返返黎
如果冇人阻佢佢一早走撚左啦 咁係佢自己努力咩
即係你細個果陣老母日日mon住你話你唔溫足3個鐘書就冇飯食 跟住你照做 咁你係咪努力
再講 我諗唔洗講炭仔都努力過善逸好多 一個被逼 一個主動想變強
如果你今日話炭仔努力我覺得冇問題 但唔會輪到善逸囉
可能你話佢起碼叫有訓練到 但係努唔努力係比較出黎
三主角最懶係佢 咁點會話佢努力係特質？

我以前反巨人的
但見到鬼滅fans，我就沒反巨人了
巨人真神作

呢個角色一向自卑到極覺得乜都唔夠人黎架啦

見到人地碳仔果種標準叫努力，咪覺得自己是0囉

但唔代表佢鳩fingfing咁冇練過喎

而且阿爺都只係見到佢潛力大，冇見過佢實戰加上佢一直響阿爺面前懦弱mode，分分鐘連阿爺都低估佢冇掌握到佢潛力極限

類似的敍事缺陷無處不在，例如一次又一次重覆「修練」、「打怪」、「主角威能」、「升級」的刻板套路；例如炭治郎一次又一次純粹靠熱血打倒所有敵人，似乎世上所有難關都能靠熱志克服；例如每次都是人物遇險就來個走馬燈回顧人生、而免事先舖陳的安排等等等…

屌 睇呢類動漫就係睇遇強愈強咖啦
唔通主角群比人用破滅魔劍殺哂好睇咩

利申 唔覺神作

連登熱狗大和解

即係咁
你話一個角色努力 係咪應該係佢比起其他角色努力
但善逸唔係 三主角最懶係佢 咁點會話佢努力鍛鍊先咁勁
即使佢係有努力 但努力一定唔係佢特質 亦都不值一提
因為大把人努力過佢

先係講O榜銷量
再講ufo救咗套漫畫
最後仲要提埋動畫未演到嘅劇情
擺明係針對緊漫畫鬼滅去講
唔明點解佢話漫畫畫功差
啲留言竟然用動畫浮世繪畫得靚去反駁
睇到R哂頭

ching你唔好唔記得黃毛本身就成日想逃避 話要殺佢點點點嗰度你有冇睇清楚善逸俾風柱打到重傷 走佬去到炭治郎面前嗰陣都已經企唔起身 仲要炭治郎搬返去 炭治郎都話風柱太嚴苛 打到人暈低先停手 連蛇柱都會俾多啲休息時間 係風柱嘅訓練太變態 結果俾你講到佢直接只係驚辛苦就走佬咁 佢呢鑊係真係捱唔住先縮wo 你唔好下下斷章取義先得架 咁你比較之下 炭治郎一路都死頂係勁嘅 咁佢係主角嘛 根本特登寫到冇死角 唔夠炭治郎努力代表善逸冇努力？我唔知係咩logic。你下下攞佢被逼修煉，攞佢偷懶，走佬嘅位出黎講，但係又唔去睇佢結果都係堅持到落去。練一之型練到咁勁呢啲都係佢自己努力啦，你就攞某啲例子去全盤否定佢嘅努力，咁好咩？

咁睇戀柱成日鳩fing架啦，但做到柱就自然認可左佢既努力啦

努力唔應該係比較級囉，如果有人努力過你，你就係唔努力，你都唔會認同呢個係正確評價，因為努力過你既人，響呢個世界冇1億都幾千萬，以你用黎辯駁既理論，呢個世界99％係懶鬼

其實睇舊柱攞命式訓練，已經係一個指標
善逸過到，師父又認同，懶極有限

134集呢
比人逼撚住去做叫唔叫努力 同埋你唔好無視我d 例子先
如果善逸係三主角最懶 點解你可以話佢努力作為特質
唔通同一般人比啊？
同一般人比 隊隱可能執屍執得耐大力過一般人 你會唔會話d隱好撚大力

唔好無視我 佢有努力 但你唔會話佢有呢個特質 因為佢係套動畫入面主角群就係最懶果個
努力唔係比較出黎係點努唔努力好相對
當3個主角都努力 唔通你要分
炭仔好撚努力 豬好努力 善逸努力囉
咁咪可以話佢地3個特質都努力囉
係咪咁

同埋柱唔=好努力 霞幾個月就做柱
咁係咪佢努力過好多人 人地做幾年野都冇佢幾個月咁勁
唔通佢幾個月既努力多過人幾年 十幾年？

熱血又唔係好熱血 感動又唔係好感動 又帶唔出友情 又帶唔出親情 又帶唔出兄弟情 講真話神作個班係咪淨係睇過鬼滅？

仲記得AZ，金毛派同男主派，大家打餐死，睇完最後個結局，發現原來係一個笑話

其實你真係冇睇又要駁。。。。
柱等於重大努力成果係蛇柱同碳治郎一眾對戀柱既評價

碳仔本來就係努力到痴線，豬頭亦唔可以用常人標準衡量

如果相比之下3個人最唔努力＝冇努力，咪即係我上面講緊既野囉，你唔講邏輯為駁而駁咁我都廢柒事理喇

應該話就算善逸特質唔係努力都唔會係好色啦，篇野根本on9，gto龍塚呢d先叫好色

一次又一次重覆「修練」、「打怪」、「主角威能」、
「升級」的刻板套路
=>九成九正武打動畫都係咁,最重要識完.
畫得好睇唔好睇. 第1季係好用本係好睇.
希望第2季唔好好似一拳咁PK.

動畫七大罪第1季好地地. 第二季唔知點玩,食晒屎.

remarks:
唯一異數唔係咁玩(「修練」、「打怪」、
「主角威能」、「升級」)
好似係得一拳.

乜撚野叫特質 你係咪on9
努力係比較出黎
再講戀出場就勁 以前努力關閪依家佢鳩fing事 唔好9588

我都認同
善逸好色似係節目效果多過特質
但佢講細膽怕事就冇錯既

其實我想強調嘅係 善逸唔係好似林生篇文咁剩係 細膽 好色 之類兩三個詞語可以概括到 個角色係更加複雜同立體 唔係好似佢講到純粹一個渣渣咁 如果focus喺努力度梗係炭治郎嘅特質啦

相對既話我會覺得人物描寫上豬係真係比較差
一黎好少故事講佢以往 就算講佢老母都好佢果陣都只係bb 對佢人物描寫冇咩價值
雖然我覺得鬼滅真係一般般 但佢主打賣感情牌 人物描寫一定唔算差 但冇話個個都特別好易記住
同埋好多時角色係死前先著墨得多 就好似最尾好多人都係中意d死左既角色 後續都冇份出場

眼紅冇計

清sick yeah

好事啦
講真動漫越黎越沈
而家有套打番起強心針
吸引番人關注
漫畫仲賣到痴哂線,都會吸引番一班以前唔睇漫畫既人入黎
一個市場有個領頭羊好重要的

神作既原因咪就係因為動畫囉

靈能，一拳原作有冇人話神作？
係村田重製同動畫化前 有幾多人睇過？
實有 唔多囉

係 林生批評話重複啲「修練」、「打怪」、「主角威能」、「升級」的刻板套路野 根本係放AOE 好多動漫都適用

老老豆豆 空島好撚悶

其實套動畫點解可以帶到咁既威力
真係幾鬼異講真
睇番日本9點重播,好多都話第一次睇,好血腥
呢套野係深夜播
點解引起既威力咁大,真係幾鬼
睇番漫畫同票房既情況,就好似大眾層面好廣咁
又睇番碟既銷量,又做唔到好似巨人,小圓咁8萬隻
只係2萬多d
個人氣真係好鬼異講堅

多圈外人睇圈外人點會第一次睇動畫就買bd 可能bd係咩都唔知
不過我覺得動畫黎講都真係值得睇 不過僅限於值得睇囉

因為動畫組肯唔計成本姐

d分鏡又流暢
招式既浮世繪風格又做得好

一套動畫神作如否
分鏡就睇得出，鬼滅動畫既畫風 分鏡 特效 係電影級水平，比人稱上神作就係呢個原因

其實師兄同善逸都係有才能上嘅缺陷 一個用唔到一之型 一個用唔到除左一之型嘅招數 師父想佢地好好相處 一齊繼承自己衣缽 互補不足

我都係第一次睇動畫睇到買blu-ray

作者講既野都大致認同
不過咁踩法又太唔俾面

話唔算係神作都叫踩

係嘅 豬真係寫得差啲 但係老實講一個野豬養大嘅細路 唔通好似個正常人咁咩 仲識講野已經好神奇 歷史有記載嘅野獸養大嘅人類係好難學到講野同融入正常生活 鱷魚筆下嘅豬頭呢個角色已經係好人性化而且都有巧妙將佢嘅野性轉化為一種人類嘅莽撞性格 佢好似野豬咁橫衝直撞靠直覺戰鬥 make sense吖 野豬帶大嘅唔似野豬咁腦衝應該似咩好？到後面睇到佢唔係冇感受到炭治郎對佢嘅好 不過係性格上好強好勝 唔坦率啫 好多野其實都喺佢心裡面埋下左種子 打上二識support香奈乎 比起開頭同炭治郎搶獵物嘅心態已經成長好多 最尾唔忍心斬鬼化炭治郎都睇到佢係越黎越變成一個懂得感情嘅人類 可惜呢個角色真係著墨太少 有關個回憶又要去到差唔多最後先有 我都想駁鱷魚嘅係 大佬啊 邊度有人記得bb嗰陣嘅野架 我連小學嘅野都記得好唔清楚 只係我覺得呢啲野其實唔係咩大到可以攞黎大大力踩嘅缺陷 林生講奸角剩係講到無慘冇明確動機 但係實際上唔係咯 無慘本身未變鬼就已經係個自私 殘暴 唔信任人嘅人 連好心救佢嘅醫生都俾無慘殺左 只係因為懷疑醫生係害佢 經歷好多次死亡嘅威脅 超級怕死 動機剩係想永生同唔怕陽光其實冇問題 可能佢根本就諗唔到想做嘅野 老實講都唔係離地嘅 的確有人係唔知自己想要咩 恐懼已經相當足夠成為動機 甚至其實唔使咁多解釋 惡意係冇必要有理由嘅 無慘明顯就係個典型嘅反社會人格

好簡單
你話垃圾又好 神作又好
依套野得歌舞町同雷鬼既打鬥叫好睇
感情既得上三同歌舞鬼好睇
唔計依幾回
我覺得自己係浪費左人生
好後悔曬時間睇左
尤其最終回

仲有話神作既蜘蛛山同無限列車
悶撚到飛住黎睇
佢老母個炎柱
未了解到佢個人就死撚左
啲人仲話喊哂
同你係老蘭岩岩識左條女就要同佢結婚一樣咁癲

如果我一早知得200話我一定唔會睇
劇情去到4分1 D柱先登場 上弦鬼就仲後
可想而知人物描寫的位有幾少

曬撚哂時間重睇火鳳無咁嬲

其實霞風都有

角色嗰啲部分佢簡直雞蛋裏挑骨頭

連畫都冇畫過 的確評價唔到畫得普唔普通嘅

其實善逸反而係似啲都係啲關鍵時刻先會的起心肝嘅人唔能夠直接一句細膽怕事就評價晒佢成個人格

若果真係細膽怕事嘅人 應該似晚安布布個男主咁每次都龜縮咗唔知去邊但善逸每次去到最後關頭都會企出嚟 i.e. 呀爺切腹 無慘戰負傷作戰

話善逸膽小怕事真係懷疑佢9up無睇 當初攬住彌豆子嗰箱唔放 跟入蜘蛛山已經睇到佢份人有情有義

我其實開左個po 分享返一篇人地寫嘅文 比起林生寫嘅 實在有建設性太多

B Tong《鬼滅之後：真係要咁多伏筆？》

好啦 然後我都真係我自己都係忍唔住要認真分享下自己嘅見解喇

老老豆豆 林生篇野 求其揾個認真少少嘅人上google揾一揾鬼滅 都唔使真係睇過鬼滅 好多文俾到你嘅details都勝過林生通篇都係驟眼擸下就講得出嘅野好多倍啦

剩係批評角色嗰度 已經係顯得好膚淺啦 好似佢咁唔好話睇得幾深入吖 係連書都唔知有冇揭過剩係睇到個角色表面嘅鮮明特質就覺得已經了解角色全部 所以佢先話啲角色描繪得好似ipad咁薄... 因為佢自己根本冇咩料到 隨便睇到嗰啲啲野就攞黎講

就係講左大半篇都係講角色寫得唔好 但係佢想駁嘅位其實個故入面係有根有據好多可以解到嘅

講到無慘 佢竟然夠膽話無慘先最慘 大佬 無慘條友係大仆街黎 明明就係除左自己條命 其他野話知你吖嘅人/鬼黎 都可以話咩作者冇俾到個動機佢 大佬 明明有講到佢係由出世開始一直同死亡搏鬥 啫係佢係好清楚臨死嘅感覺係幾得人驚 幾絕望 單單係呢份恐懼已經足夠成為佢追求絕對永生同埋克服唯一弱點：陽光嘅動機 至於話咩彼岸花嗰樣野 大佬 邊知道係日頭先會開嘅花啫 根本無慘冇見過實物 明顯都唔係咩常見嘅品種啦 唔係嘅話真係撞彩都搞掂左 （伏筆嗰件事真係冇得幫嘅 真係收唔返 就唔多講）

好啦 知道禰豆子唔驚太陽佢梗係會即刻行動啦 本身就唔係描寫到佢係智將型角色 換轉係你等左幾百年終於揾到個possible solution你會唔會9衝吖 無慘性格入面最大嘅缺陷係傲慢 係佢輸嘅主因 就算係智者 諗野都唔係冇疏漏 何況佢自視甚高 目中無人

1. 佢根本就唔認為當代嘅鬼殺隊嘅劍士勁到會對佢構成威脅 點知成班友開曬斑紋 主角嗰條bloodline仲一路傳個日呼落去啫 明明佢自己做左好多野佢斷絕日呼嘅傳承

2. 佢可能已經仲勁過以前 覺得要贏真係易如反掌 點知人地嘅生物科技研究有重大進步已經整到衰老藥同變返人嘅藥黎對付佢啫

3. 情報唔夠就去敵人大本 忽略曬輸嘅可能性 亦可能佢覺得自己天下無敵就算諗到人地已經set好個局等佢黎 有個氹佢都照踩入去啦

而結局都反映到其實無慘都係輸少少 人總係越接近個goal越容易鬆懈 就黎贏嘅時候一個疏忽俾人翻盤都唔係好罕見嘅事 上二本身都唔會輸 都係因為冇放對手在眼內 如果要駁故嘅 我都可以話：明知忍玩毒嘅 仲夠膽吸左佢嘅 但係咁駁無謂啦

劇情方面林生話重覆「修練」、「打怪」、「主角威能」、「升級」的刻板套路 都識話套路 就係咁架喇 重點係你有冇好似入面啲角色咁enjoy個過程啫 我就真係唔信個個漫畫同一個框架下都係19樣啊 當個肉（玉）係一樣啦

啫係同一塊餐肉你都可以煎 可以攞去滾 人地鐘意部隊鍋 我鐘意煎嘅 我話部隊鍋嘅午餐肉唔好食wo 咁我起碼應該講吓點解都係同一舊肉 咁整特別唔好食 我會話 因為餐肉就咁滾食落好軟 入面嘅油香冇充分展現出黎 相反攞去煎外焦裡嫩 外皮嘅脆口同入面嘅軟嫩口感配合 令口感嘅層次有所升華 而煎嘅時候可以釋放餐肉嘅油香 煎脆嘅時候產生嘅化學反應 Maillard reaction 會增加肉嘅風味 令佢更加好食 咁嘅答案就算唔圓滿啊 都起碼有誠意吖 係咪咁話啊

我自己覺得鬼滅係咁走馬燈呢樣野幾得意wo 真係唔會見其他作品成日咁做 死啦 我仲要覺得啲回憶殺啊 走馬燈先係最touching最好睇wo 因為我可以了解好多角色嘅故事 好多野都係兩睇啫 你偏要話走馬燈唔好wo 回憶殺唔好wo 但係結果講唔出點解 話事先鋪排好過突然黎走馬燈然後變勁

其實要諗下套野 教炭治郎嘅日呼嘅人已經係存活喺佢回憶入面/玄幻啲嘅位就係好似Assassin's Creed 咁可以睇返先祖經歷過嘅野 佢所謂突然變勁其實都係base on日常鍛煉打落嘅根基 某程度上make sense 過Desmond 用左部Animus 然後出返黎就好好揪 （你技術點好法現實中個身體嘅強度都支持唔到你做嗰啲高難度動作啦）最後第13型嗰樣野 心水清嘅朋友都知佢本身就識曬日呼12個型啦 係睇返緣一 學返正確動作 又突然諗起頭一招同最尾嗰招係同音嘅 諗到係咪要由頭打到尾形成一個循環呢？

老實講呢啲咪有呼應返伏筆咯 鱷魚一早都諗定啦 都唔係回憶殺突然加戲啦 大家都冇留意到炎舞同圓舞嘅玄機啫 同埋回憶裡面嘅炭爸都講過要炭治郎注意呼吸 就可以化身火神大人 將隻舞一直跳落去 其實係好早期就已經出現 但係炭治郎都要最後先悟到阿爸講嘅唔係只係靠呼吸法做到體力維持到一路跳舞 而係套刀法係連綿不斷 係佢本身未悟到啫

日呼冇所謂終結嘅型 冇終之型 呢樣野設計得好巧妙wo 當其他呼吸法都係有終之型 作為最初呼吸嘅日呼係冇嘅 連綿不斷咁打落去 諗落有啲鳳凰涅槃灰燼變成幼體變成年再循環往復嗰種生生不息嘅感覺 成套不停打落去先係日呼 個循環入面前面嘅型係易啲 但係每個型都顯得特別重要 都需要用得到 唔係其他呼吸法咁跟戰況出唔同招 that's why 日呼 is superior 其實鬼滅回憶殺多數都係諗起啲重要野令主角有啲竅門上嘅提升 啫係佢本身其實做得到嘅 只係佢未諗返起點做 咁當然要搵唔合理嘅地方係有啦 但係我覺得其實唔係腦殘黑講到完全冇可取之處

哈哈 咁嘅情況可能我先係鐘意食部隊鍋餐肉嗰個 嗯 我諗部隊鍋餐肉嘅優點都係有嘅 可能係比較入味

其實豬頭先係為其他人喊得最多嗰個

多謝ching提點 我都太耐冇睇 記性又差 唔記得好多位喇 睇黎要揾日重溫返成套鬼滅漫畫喇

豬頭個性格就係單純，小朋友
鍾意打交因為好玩
有人對佢好就上心
鬼殺隊比無慘殺曬，佢就會喊住咁話「還返啲手手腳腳黎」
依家啲皇道漫，主角成日都背負住咩驚天秘密悲慘過去
呢啲簡單直接既角色其實係幾清新

冇錯

動畫同首歌救左成套野

唉 哭啊 我一興起就會打啲令人tl:dr嘅野出黎 我好俾心機打的說 點解鬼滅黑唔黎同我交流下 我都知道大家直接skip左我啲comment佢又或者俾個負皮我就簡單輕鬆 我明嘅 嗚嗚

喂 Ching 我覆左你好耐喇 點解唔同我傾下計啊 我好悶啊 點解唔反駁我啊

不過算啦 我喺個po後面 講左好多野 你睇完都係唔服嘅先再揾我啦

睇過漫畫都知

其實比到咁嘅畫功連載已經係個奇蹟

咒術 先值得更多

唔太正統野

要同波頻先睇到

純論動畫品質係好高

篇野似係見到鬼滅討論咁兩極，求其搵個side企，然後急急腳睇完成套再打出嚟咁

本身都唔覺得鬼滅係神作，但成篇野為打而打咁，又刻意無視啲劇情咁

簡單覆下你
其實無慘設定又話佢係咁避鬼殺隊 好細膽
但後面自己親自出擊都算 當佢好想食豆
但點解終戰表現得咁傲慢？即使見到人開曬紋識曬用赫刀都好
果招電定唔知衝擊波 扣撚住招技
終戰 明明以佢一開波未比藥毒得咁勁既時候 要走一定一野就走到 點解要打到就死先想走
當你話佢一開波覺得有得打先唔走
但照佢性格 以前一個柱都唔敢遇 依家又無啦啦一打九都唔驚？因為有豆子令佢搏左幾百倍？
但同時佢避多幾年可能輕取豆子 成班開紋既死撚曬
佢咁小心 小心左咁多年 點解會無啦啦咁衝動 你解釋唔到
再講 無慘係故事前期 唔好講一開波 前期到佢開紋都唔撚知d柱係邊，有咩實力咩，以佢實力點解驚捉一個單走冇紋冇通透冇赫刀既柱
再講 你一定講唔通
佢如果係唔知d柱咩實力 最後就唔會敢打
如果佢係知d柱咩實力 一早就打左（講緊依照佢性格判斷）無慘既行動方式完全冇得參考 一時一樣
同埋我唔講你話咩日呼赫刀通透設定好好呢d 反正係我眼中就係好垃圾 好小學作品 但你覺得作得好好 咁討論冇意思
但豆子點解係特別 都至少講兩句 由一開波佢就係除珠世等鬼以外唯一一隻唔受無慘控制既鬼 咁珠世都有解釋點解自己唔受控制 但豆子呢？ 點解咁簡單可以是但係劇情度加：珠世研究過豆子d血 係點點點 所以無慘控制唔到佢 都冇講過？
老實講 鬼滅唔係神作 都唔係垃圾 但單講設定嚴謹度黎講就一定係公認係下遊作品所以唔洗兜啦

乜撚嘢都？

乜無慘唔係純粹覺得要處理鬼滅隊好煩 好似啲臭蟲咁殺極都有先避開佢哋專心做自己嘢咩

佢做嘢不嬲都係隨意而為 識呼吸法嘅鬼都係整隻上一出嚟就算 佢有心成立隊鬼．鬼滅隊都得啦

佢唯一驚嘅只係緣一同日之呼吸咋嘛 所以佢咪喺緣一死後追殺所有知日之呼吸存在嘅鬼滅隊員

加上佢之前根本就未搵到產屋敷宅喺邊啲鬼都係前一段時間先確認到鍛刀村喺邊

係 個漫畫的確有一啲無法自圓其說嘅地方 同埋冇交代一啲應該交代嘅細節

的確無慘就算係心急都可以多作準備再去 冇必要腦衝

但係講到佢好小心慎重其實佢應該都唔係 本身佢就係覺得鬼殺隊都係普通人 威脅唔到佢 所以一路冇去理 到左斑紋劍士開始出現嘅時候佢都係覺得佢地透支生命好快就死 對佢黎講不足為懼 不過出於對呼吸感興趣 將巖勝變左上一 直到緣一差啲攞到佢命佢先深深感受到恐懼然後極力斷絕日呼傳承

到無慘初登場 遇到黎挑釁佢嘅人 佢本來想唔好搞咁多野 直接就走 但係俾人話佢面色蒼白 好似就黎死嘅人 佢就即刻殺曬嗰三個人 到後面佢一發火就自己殺曬班下弦咁佢又有幾小心 幾慎重呢? 佢係好易俾自己嘅情緒沖昏頭腦

佢決定去鬼殺隊大本嗰陣 主公都話佢時日無多喇 預左無慘會黎 呢樣野其實都合理嘅 無慘會覺得主公病到要死 鬼殺隊群龍無首 係個機會 只係主公真係對自己都好狠 以自己條命設局 引無慘黎 然後一個爆炸炸落去連自己都炸埋

我諗無慘絕對諗唔到後面鬼殺隊就算冇左主公佢個仔係已經train到即刻可以take up到個位 統攝全局

的確作為一個咁長命嘅鬼王 漫長嘅歲月裡面冇乜長進 一味俾作者講到幾唔冷靜幾暴躁其實有啲牽強嘅 不過作者都算係有試圖令佢嘅行動合理化 雖然的確處理得唔好 along with其他唔同漏洞 係會令人失望嘅

Ching你講嘅野都有道理吖 但係好多人就真係無腦黑 睇到我黑人問號

故事有講過佢驚 突登避開柱

請問係邊話講過？

我淨係搵到佢睇唔起柱甚至認為連鬼殺隊都淨係交畀十二鬼月就搞得掂

所以分鏡同作畫先咁要
同樣係王道劇情有個好分鏡同作畫即係易接受好多

利申：努力左兩本唔到，俾個畫功搞到睇唔到落去，然後跳左去火車果章，再跳去結局，屌成二百話都無進步過

路人粉/圈外粉多
佢地根本唔知有BD呢回事
就算有都未必買啦，買曬咁多卷BD咁貴
但入場睇劇場版最多咪幾舊水

單係右上果格人物嘅線條，已經好過好多當代漫畫家

好多漫畫家畫人樣嘅弧度起曬角，成塊臉三尖八角咁

幾十歲人睇套卡通片都作文呃稿費

講得好好。真係唔知有咩好睇，睇到一半動畫已經唔想睇了，講熱血又唔夠熱血，講劇情又無劇情，講打又打得唔激烈，講角色又講得唔深入。

其實我覺得真心好多人真係為反而反
一齣野有人鍾意有人彈好正常
睇曬有深入了解而作出批評既人會好樂意同佢討論
但睇都無睇過 或者睇一集半集就話人垃圾個d
人地比心機鋪排刻劃都無睇到就話悶
我只能說依d 人真心好膚淺
好似食野聞到個味就當自己食咗咁

鬼滅唔係無缺點 佢係一開始主角未識呼吸法
個陣節奏真係慢咗啲
結局令人想cut咗最尾嗰集
但真心我自己好耐無試過見到d打鬥
會覺得型到會起雞皮
同埋睇戲炎柱死喊到收唔到聲啦
太過煽情變cheap同真係細緻觸動到人感情真係一線之差
依方面真心處理得好好 動畫係幫咗套戲好多
但絕對唔係全部 故仔係垃圾嘅話你整幾靚都冇人睇

話垃圾既人 睇左先講野啦
話人地有咩可以挑剔好易
佢未必係完美 但絕對唔係垃圾
好好地欣賞一個作品
再落評價先係對製作嘅人又返應有嘅尊重
如果唔係再好嘅動畫漫畫
比呢啲為反而反嘅人睇 都係牛嚼牡丹
嘥鬼氣

EVA

唔會過到鬼滅

Jojo better la